【人性系列】Season2 真－結局 《置業地獄》post 8

真結局

注意

請容許作者循例戴好頭盔，一來保障自己，二來想盡點作者應有的道德責任，無謂嘩眾取寵，求巴打絲打追故而令到部份年輕讀者不安。

故事內容純粹虛構，如有雷同，實屬巧合。

契弟絕不鼓吹任何犯法行為，懇請讀者切勿模仿。

由於本系列故事內容含有一定血腥恐佈，人性以及道德爭議，可能會造成不安。雖然作者不肯定「18禁」的界線，但心智未成熟或恐懼血腥、暴力、色情的巴打絲打請回「上一頁」，不勝感激。

《置業地獄》為本系列Season 2 ，故事承接上季《面試地獄》，兩季部份角色和劇情相關。契弟逢星期一至五晚上更新，保證不爛尾。不知不覺，已經來到真結局Post ，（相信不用出終極結局好了），再次多謝各位巴打絲打一直以來的支持！

追看Season 2 之前，不妨先重看上一季《面試地獄》。第一季題材圍繞工作面試，至於第二季呢？

這個問題是多餘的，其實純粹湊個字數。名副其實，這一季以置業為題。

香港人，為一層樓，究竟可以去到甚麼地步呢？

喔，如果你已經記得劇情，而且準備好接受人性洗禮，那麼就讓地獄的齒輪繼續轉動了，嘿嘿。

Facebook Page：

Season 1 重溫

《面試地獄》紙言傳送：

《面試地獄》Post ：

前文：

【人性系列】Season2 《置業地獄》 Post1

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 2

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 3

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 4

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 5

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 6

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 7

Season 2 紙言傳送（盡快更新）：

新post留名

留名

Ch.68 Anti-plot

碼頭。

當我們氣喘吁吁地跑到碼頭的橋頭時，龍友和陸志明正好從另一邊朝我們跑來。

此際，龍友不忘掛住他的「初音II」相機，一手攙扶著陸志明，一手握住跟他形象格格不入的自動步鎗。

被龍友扶住的陸志明此時脫去臉具，露出略為虛弱的臉龐。他身穿銀白燕尾服，左肩被鮮血染紅了一片，一行血水沿他的袖口滑落。幸好，照他身上的血漬，這點傷大概死不了吧。

「嗨。Sam，你地到囉。詹先生，你搵到你嘅禮物囉，嘿嘿。」陸志明勉強地露出笑容。

阿俊握住丘小姐的手，微微點頭。

「......你受傷！繃帶......繃帶！」天音緊張兮兮地指住陸志明的傷口叫道。

「天音，死唔去.......但我始終都係失敗咗，差少少。」陸志明黯然的目光跟我對上。

「我從來無預算過你可以殺死藝術家。不過，我滿意你嘅答案。志明表哥，當你作出決定嘅一刻，小說已經完結，而何志明呢個角色已經劃上句號。」

「只顧回望背後，只會失去更多。」我補充道。

砰！砰！隨著綿綿不斷的鎗聲漸近，負責殿後的敢死隊盧大哥和幾個兄弟終於被逼至碼頭。他們背掛大刀，渾身浴血的背影映進我們眼簾，把我們的對話打斷。

「媽的，你們白目啊，怎麼還不走？」

「係阿盧......藝術家佢地追到嚟，上船再講。」

「Sam，係時候要走！快啲上船。」肥煦和龍友毅然跑上去舉起鎗支援盧大哥等人。

然而，才幾個呼吸的時間，密密麻麻的裝甲車陣已趕到。工作人員如潮水一般湧出，排成整齊的戰陣，紛紛舉鎗指住我們，卻沒有開鎗還擊。

盧大哥等人退到我們身邊，一同後退。

正當眾人趁工作人員停手，阿俊等人紛紛逃上泊在身邊的船時，一道響亮的鎗聲倏地劃破天際！

藝術家拖住長長的白婚紗，握住冒出輕煙的手鎗，緩緩從兩旁散開的工作人員步出。跟隨她身後的幾人是置業島準業主。

包括我的目標，莫志豪。

這一刻，藝術家沒有戴住一貫華麗的鑽石臉具，露出原來冷豔，像模特兒的臉蛋。我亦沒有意外，面具下的藝術家是一個美人。

不過，這種女人再美，都不過讓我噁心反胃的蛇蠍美人而已。

她褐色的眼眸中流露著不能遏止的盛怒和悲哀，像一般被背叛的女人所擁有的人性化表情。

「停低！陸志明！」她對陸志明失控叫道，雕花鎗卻指住他身邊的天音。

陸志明神色複雜地凝視藝術家，不發一言。

「點解你要背叛我！就因為一個陸天晴？嗰個賤女人乘虛而入，我先係你嘅Mrs Right！」

「我到底有咩比唔上佢！你要咩我已經滿足你。」

「用之不盡嘅財富！」

「操控世界嘅權力！」

「尊貴如皇嘅身份！」

「甚至你腳下呢片土地，都係我為你嘅夢想而設！無咗我，你只係一個餓死街頭嘅窮作家！點解你要為一個已死嘅女人放棄擁有嘅一切！」

鎗管搖晃不定，看得我們心驚膽顫。

陸志明沉聲道：「錯喇。我想要嘅，你求遠畀唔到我。何志明已經隨天晴已經離開.......呢一刻企喺你面前嘅人叫陸志明。」

他踏前一步，輕輕握住天音的手。

「係呢個女人？！你地兩姊妹........都－應－該－死！」藝術家嘶吼。

說罷，毫無預警的鎗聲在板機扣下的一剎響起。

砰！

子彈在我們眾人的驚呼中，帶出一串奪目的血花！

或者因為藝術家的眼界比我還要差，所以不慎射偏了。

又或者，藝術家在扣下板機的瞬間看到陸志明撲出來，不願取他的性命，所以才避開致命位置。

兩者之間，我傾向相信後者。

誠然，這個世界上要找一個準繩度比我差的人很困難，但主要原因還是她一瞬間閃過猶豫與痛苦交集的眼神。

無論如何，被陸志明護在身後的天音沒有如期的一命嗚呼。陸志明右臂中鎗，失力倒地。雖然對方是自己表哥，但我鬆一口氣後，仍然不禁暗忖，終於斷夠一雙了，嘿嘿。

誰叫他之前耍得我團團轉？

誰叫他騙我龜公會變打救世界的忍者龜？

這權當懲罰好了，過往就一筆勾銷吧，志明........表哥。

與此時同，藝術家幽怨地瞪住爬起來像母雞保護小雞的志明，鎗管這次移向志明的眉心。

「陸志明，你以為我唔敢殺你！？」

「嘿，八婆。你敢唔敢殺死我表哥，我無興趣知。但我有興趣知道你啲腦漿同血究竟同人類有無分別。」我舉鎗反指藝術家的面門。

唰唰唰唰！

工作人員的鎗齊整上膛，數十，不….....過百支鎗同時對準我！

「哈哈哈！即管叫佢地開鎗。我一條賤命換你條命，點計都係我賺。你覺得呢？」

我不驚反笑，如果健力士世界紀錄有「最佳肉靶」或「人類蜂巢」這種，我應該，想著都覺得很屌，以一擋百，無人能及。

但，我絕對不會死，因為我是一個掛住微笑的惡魔編劇。

「天音，帶表哥上船！盧大哥，你同讀書會兄弟都快啲上船。」我頓一頓，對志明續道：「表哥，你係時候退場，我無預你咁多戲份。你已經唔係主角。」

「之後交畀你。」志明臉色蒼白。

藝術定昂起頭，目光移向我，一字一頓地威脅道：「你敢開鎗？」

「有賴置業公司同藝術家小姐呢一年嘅栽培，我終於成長囉，比業主更進一步。再講，我兄弟莫志豪已經對我坦白，係你指使佢地姦殺靜婷。」我從容一笑。

莫志豪大驚，擺手道：「我無呀！藝術家大人，我一個字無講過。」

「我真係多謝你呀，莫同學。唔使驚，你對我有義，有咩事我一定會照你嘛。」我瞇起眼笑道。

這時，碼頭上只剩下我一人，其餘的已經上船了。

「放低鎗。」我說。

「成柏宇，你以為自己可以走得甩？！」

肥煦在船上叫喊，讓我盡快上船。可是，我沒有理會，裝作沒有聽到他的話。

我的朋友，逃亡計劃已經完結了。如果你細心翻看我的劇本，就會發現我一直都把逃亡計劃和Anti－plot分開。

是的，我怎麼不叫逃亡計劃做Anti－plot呢？

嘿嘿。

因為逃亡計劃是一回事，Anti－plot又是另一回事。

所謂的「逃亡」是他們的逃亡，而Anti－plot卻是只屬於我一人的Anti－plot！

「龍友.......人已經齊，開船。」我刻意不去看心柔和肥煦，平靜說道。

「唔可以開船！」藝術家又驚又怒。

「全部都我停低！」我反喝，然後冷笑道：「藝術家小姐。你真係覺得我會走？只靠逃走唔係長遠之計。既然世界各地嘅大鱷都默許置業島發生嘅事，終有一日，你始終會將我地捉返嚟。」

「你想點？」藝術家搶白。

「唔好心急嘛…...我坐六日監不斷反思，最後得出一個結論。」

「只有反抗先可以保護自己重要嘅人！」

話音甫落下，我背後忽然傳來肥煦和心柔的笑聲。

我聞聲轉過頭，引擎發動，船在阿俊和天音等人的叫聲緩緩駛離碼頭。可是，肥煦和心柔居然站在橋板上，向我走來。

「無錯啊，Sam。但反抗嘅Soldier只有你一個唔得呢。」肥煦舉鎗而行。

「成柏宇，邊個批淮你掉低我？哼哼。」心柔牽起我的手，甜甜一笑。

我愣住，半晌才反應過來，對堅持的兩人無奈笑道：「白痴，你地當我係哈利波特啊！」

「藝術家，由今日起麻煩叫我..........劇作家。」

藝術家瞪大雙眼，難以置信地看著我。

我報以一個戲謔的微笑，打一記響指，人潮後方參會計師在四上的陪同下踱步而出，國歌同時奏起，響徹整座置業島！

來啊，讓《Do you hear the people sing》成為國歌！

來啊，讓我作為反抗的先驅，震撼權貴，震撼這個世界！

（請一邊聽，一邊睇！」

我閉起雙眼，感受歌詞中的澎湃高亢的情緒，心跳隨每一個音節跳動，體內的血液雀躍無比，思緒無比清晰，臉上的笑意不知不覺更盛了！

鹹鹹的海風在歌聲響起的同時輕拂我們，以溫柔的力度輕托住我的背。

「Will you join in our crusade?」

我微微張開眼，隱約看到工程黃一家，一家三口在點頭微笑，阿玲跑到我身邊繞圈，興奮地高唱。

「Who will be strong and stand with me?」

我看到方甲和麗欣。方甲深情地摸住麗欣微微隆起的肚子，麗欣依偎方甲的肩，兩人對我嘿嘿一笑， 真是一對不成熟的父母啊。

還有同妻女重逢的湯叔。他一手勾住太太的肩膀，另一隻手被女兒挽住，以豪邁的聲線高歌！
「Somewhere beyond the barricade is there a world you long to see?」

再然後，是額頭光潔的Rachel。她手捂住毛衣，像天使般向我們甜笑，擺出一個口型，「你地要幸福啊！」

「Then join in the fight, That will give you the right to be free!」

咻，澎！

咻，澎！

我像指揮般張開手，數之不盡的煙花在夜空綻放，閃爍不停，照亮整片夜空。在場的所有人抬首，看著七彩繽紛的煙花形成眼花繚亂的圖案。

一時間，大家的眼睛都被絢爛的煙花染成七彩之色！

直至大合唱落下最後一個休止符，大家的幻影與朗笑才隨著夜風而去。我看著他們如消散的方向，微微一揖。

「發生咩事？！」

「會計師先生，由你解釋。」

「My Pleasure.」會計師應道：「藝術家『盞』，根據陸志明San同成柏宇San早前簽署嘅協議。剛才由你轉讓出嘅股權已經全數轉贈成柏宇先生。換句話說，成柏宇San已經取代陸志明San，成為我地寶貴嘅同伴，劇作家。」

「你真係好有趣呢，Sam San。」

說罷，會計師朝我拋出一個雙角紅臉惡魔的面具，我穩穩接住。

「唔該。」

「我無同意過！唔好理會佢，同我追！」藝術家對身後的工作人員大叫。

「Nonono，根據各國觀眾所填嘅意向書，大家似乎都樂見我成為公司嘅一份子。而且，你認為一個編劇唔會做足萬全嘅準備？」

我嘿嘿一笑，抿唇然後發出「啵」的一聲。

轟隆！！！轟隆！！！轟隆！！轟隆！！轟隆！！轟隆！！！轟隆！！！轟隆！！轟隆！！！轟隆！！！轟隆！！轟隆！！！轟隆！！！！

我凝視連環大爆炸的船隻，火海連成一條線，緩緩戴上惡魔面具。

「歡－迎－進－入－我－嘅－劇－本。」

「我反對！你地想玩規則，好，我就同你地玩規則！按照既定規則，只有過半數理事同意之下，先可以作出重要人事更動。」藝術家失去方寸，試圖取回唯一的主導權。

「陸志明San自然唔需要講，而我嘛….....同意。」

「哼，得你地兩個！？」

就在這時，一聲清脆如銀鈴的女聲傳進我們的耳畔。一個戴Melody兔耳面具，口含珍寶珠糖的女生踏住輕快的腳步而至，一個戴防毒面罩的傭人亦步亦趨而行。

這個女生不就是之前在懸崖小屋的四眼女生和老人嗎？

「我～同～意。」

「......駭客？」藝術家呢喃。

這個女生走到肥煦面前，吐出珍寶珠時拉出一絲晶瑩的透明幼絲，塞到他張得老大的嘴巴中。
「惡叔叔，你要殺我？哼哼。關成煦先生，單心柔小姐，重有劇作家先生，嗨啊！」

大局已定，我對臉色陰晴不定的藝術家笑道：「我一直好鍾意一句電影對白.........」

「You want a war？」

「I’ll give you a war！」

「最後置業活動就由會計師負責設計，我地決一勝負吧。」

新post一推

Do you hear people sing?

飛機大炮日本人工作人員

煙花有咩伏線?

新po要奶

Ricky巴

夢生巴

翔巴 呢更點睇

溫柔巴
西洋巴
高登巴
幽默巴

You want my opinion?
I’ll give you a compliment!

中女絲

呢個唔係伏線
成仔用婚禮嘅煙花為自己嘅劇本揭幕
激死西女人

You want an opinion?
I’ll give you a compliment!

編輯

腳呀腳呀

成仔發威

用咗個幾鐘終於更新咗十幾章紙言，星期日會追到最新章節

想睇莫志豪個春袋俾成仔割落黎 然後拎去餵多撚魚

使唔使幫手？

呢個係契弟對自己嘅懲罰
告誡自己懶就要有相應嘅後果

new post lm

莫志豪同藝術家係真正嘅主菜

新po繼續留名！上個po講起睇咩書，其實我今年真係好想行書展！天航的d系列，孤泣d故，講故台d大佬們出的書，朋友出的寫真書，但7月真係太忙

想搵返三分神射手

契弟聽日都會行呀

喺上個po答啱左

巴打聽日幾時去 著咩衫
我都係聽日去 睇下會唔會撞到你

留個名先

上個post又話結局架

契弟聽日五點入去呀
聽朝再諗著咩衫

新post留返個靚名先
忍左3日唔睇 突然進展得好快 好感動

樓主記得講返條仆街點解要殺方甲玼欣呀
唔通真係妒忌?

啱啱落機

機場有wifi
本身諗住番香港再㖒但係忍唔到手㖒左

輕輕一推

---------我係過場動畫-------------

推

墳巴

進入大直路，最後一個活動了

一定會提到，莫志豪依家嚇到「縮返入個閪到」打冷震

中二巴去邊玩？

秋爺神級助攻
最後一個game你設計

又要迫車返工了

每朝番工都聽do you hear the people sing

新po留名

後段電影感好重
係腦海中個有新舊交替既幕
而且離去左既角色再唱住歌咁支持成仔，個尾睇到幾感動
Btw係咪可以報名參加下一屆啦

推啊

羅莽巴

成仔接棒

工程黃，湯叔、方甲同rachel

加埋rachel消失嗰句......

心虛巴 無問題

美國

大塊絲

好想快啲收工去書展

去搵shadow巴

早晨起身一推
我又報下屆 要做設計game嗰個

lunch time 推一推

中出巴今日著乜衫？ 我今日可能都去書展呀～

唔知撞唔撞到你呢 今晚收工我都去

中出巴，黎不了啊，你不如搞個粉絲聚集玩置業遊戲俾我地見下，至多我做搞手！

鞋 cdg x converse

thanks 巴打！要係茫茫人海揾到中出巴....

好想黎撞中出巴

我都想去書展撞巴打
可惜要返工

高
潮

陣間見

新帖留名
今日幾點有文？

聽日唔出去 應該留喺coffee shop寫文

一陣見

This is .....

嗚呀 契弟今晚再寫

[message]邊度有正拉麵? [/message]

契弟食埋夜晚返去食

寫

早知貧僧今日唔番工
去書展見中出巴啦
咁就白白錯失了機會...

lm

新post冇新文

已經由頭睇多次 season 1 都未有文

好想奶

真心想睇下中出巴係點嘅樣

好想睇到結局，但唔想咁快完，點算

S3

場已進，睇下有無緣見到中出巴啦

我食埋個飯先入場
知唔知天橋重有冇封路

中山巴帶眼鏡？

好野，我做壞人同二打六，什至客串都得嫁

??

如果係，我就好似見到你，但係上班中，不得相認

上咗三樓

契弟已離場 半個鐘前好似見到死神巴

我係三樓，死神巴係邊?

留名
已經去到尾聲
唔捨得

我見到個gif圖大笑左出黎

你幾時會去呀？我去探你呀

岩岩先返到屋企，好攰
今日無緣見中出巴

文呢?

唔慣中出巴星期六日放假

文呢

今年係最想去書展的一年，又重提一次
9月返香港要行一行書局啊！
但我涯多一星期！就放暑假啦！

仲有下季 又有異能故 點解個個都咁sad咁嘅

新post 留名，附上四人份量嘅野食圖一張

嗰杯咩嚟

咖啡+雪榚 自制

wow

巴打可以自己試下 就咁加落去就係

出一出文先 （噚晚瞓到昏迷）

Ch.69 血腥大富翁

當晚的動亂隨藝術家的盛怒咆哮中落幕，喔，還有我那無法掩蓋的戲笑聲。

在觀眾的壓力和充薰頭腦的無比恨意下，藝術家被我挑釁，把參與最後活動的事一口答應下來。

對，公司的負責人跟準業主一同進行活動。用我當時的話來說，就是「與民同樂」。

「成柏宇……劇作家，你好好享受最後呢段日子。然後，我一定會將你處死，用你嘅頭髮做畫掃，用你嘅血做顏料。至於畫布，就用單心柔嘅皮。你會親眼睇住佢地變成一個個藝術品！」她當晚如是說。

「你誤會喇，喺我嘅劇本入面，你唔係藝術家，只係一個可悲，被佔有慾佔據一生嘅蠢女人。相比於志明表哥，你更似馬克白呢，嘿嘿。」我秒殺。

另一邊廂，為了安全起見，直至最後活動結束前，置業島將全面禁止跟外界聯繫，上至運輸工具，下至到基本通訊功能。

一個星期，我猜大概足夠天音他們抵達藏身之處吧？

無論如何，同時身為公司負責人和準業主的我，當晚在會計師和四上的安排下暫搬到一棟白漆漆的複式別墅。

這棟空置的別墅座落狩獵場外不夠一公里的懸邊，據說是志明的昔日的私人工作室。

媽的，寫變態小說的工作室還搞格調，撇開屋外那個天海一色的無邊際冰池，就是室內的豪華裝潢都讓人世界上的創作人哭出來，甚至萌生自殺的念頭。

看，出名的漫畫家還不是在堆填區一般的垃圾山中過活嗎？

這幾天以來，我一直埋首在排山倒海的文件中，甚至現在這個夜䦨人靜，應該待在溫柔鄉的時候。

雖然忙得一頭焦煙，但我總算對「公司」背後的架構，經營模式，甚至對支持者與龐大的資金來源都有一定認識。簡單而言，《置業測試》是一個極為重要的實驗計劃。表面上只是志明表哥和藝術家之間的鬧劇，但背後恐怕還有更多不為人知的秘密。

外星科技。

世界人口計劃。

甚至......連我的權限都不能開啓的《源界檔案》。（詳見異能者系列，嘿嘿）

這是甚麼跟甚麼？志明表哥這幾年到底經歷著甚麼？

不過，這一切都不是我當下值得關心的事，我看著玻璃書檯上的惡魔面具間暗忖。

藝術家還有.......莫志豪。

房間緩緩打開。

「柔？」我看著身穿小魔女內衣，倚門咬唇的心柔，不禁嚥了一口口水。

「要唔要休息一下？」心柔輕輕揮動皮鞭。

我緩緩站起來，從窗簾的縫隙看向屋外，肥煦背住喜誘張的鉛塊游冰，為最後活動作準備。

「唔好咁大聲。」

「係你唔好叫得咁大聲啊，劇作家先生。四上姐姐呢兩日傳授我好多有趣嘅綁法，嘻嘻。你之前想掉低我嘅事........我都未同你好好計清楚呢！」她甜笑。

大門無聲關上.......

啊！！！！！！！！！！！

＊

三日後的下午，活動大樓內。

當我、心柔和肥煦按照信息的指示，到達最後活動的簡介會的數分鐘後，藝術家亦帶住莫志豪、司徒夫婦以及頭剃得光禿禿的善姐而來，在會場的另一邊坐下來。

我的目光穿過面具的小孔，與藝術家對視，各不相讓。

與此同時，身披素白暗間羽織，戴皺皮面具的會計師佇立在台上，至於那個珍寶珠少女「駭客」沒有出現，保持一貫神龍見首不見尾的作風。

「佢啲口水好Sweet。」肥煦對此甚感可惜，我從沒為意這個大漢是蘿莉控。

當台後的四上準備就緒，會計師乾咳兩聲，清清喉嚨，同時讓我們的注意力移到他身上。

「歡迎各位出席簡介會。哎，為表公平，置業島最後一個活動交由我主持－」

「公平？」藝術家冷哼，打斷會計師的話。

「喔？！藝術家『盞』，我比你更想劇作家San輸啊！畢竟，只要佢輸，我就可以得到超鬼罕嘅收藏品呢！」

想到會計師收藏室中的陽具展品，我的褲檔驟時一涼。

但，當我死後，陽具轉贈會計師當收藏品，這是我在信條中的其中一項交易條件。要不然，當晚逃走時，會計師又怎會跑出來幫忙呢？

「事不宜遲，最後活動簡介會開始囉。最後活動名為........Bloody Monopoly。」

血－腥－大－富－翁！

Sm片段呢

係囉，無得睇成仔俾心柔bb著住高踭鞋踩

係囉 中出巴會唔會放返少少甜出黎呀

大富翁早在20世紀初已有的桌上遊戲。雖說只是一個遊戲，但背後的深意卻與社會有密不可分的關係，是對當時財主權貴們，乃至資本主義造成的壟斷局面反抗。當然，時至今日，壟斷早已變成是社會常識，也沒有幾多人去深究大富翁遊戲的意思罷了。

不能反抗，唯有好好享受。

大富翁遊戲在「在地化」（Glocalization），演變出不同版本，譬如我小時候玩過的「1997年紀念版」，現在有的方格已經變成歷史地標了。但，無論如何，這個遊戲玩法的玩法大同小異，所以我們很快就理解會計師的設定。

「血腥大富翁」遊戲規則：

勝敗條件： 劇作家或藝術家破產

起始資金：1,000,000信用值 （所有參加者的信用值在遊戲前預設為零）

參加者將分成兩隊，每隊三人，準業主家屬除外。

地標如下：

住宅大樓 （置入信用值：200，000 租金：50,000）

醫務所 （置入信用值：100，000 租金：20,000）

置業餐廳 （置入信用值：150，000 租金：35,000）

置業碼頭 （置入信用值：150，000 租金：35,000）

狩獵場 （置入信用值：200，000 租金：50,000）

置業公園 （置入信用值：100，000 租金：20,000）

辦公大樓 （置入信用值：150，000 租金：35,000）

Ganga （置入信用值：200，000 租金：50,000）

圖書室 （置入信用值：100，000 租金：20,000）

參加者將以每日進行一回合，各自在遊戲程式中輪流抽卡。如抽中的地標上未有地主，可選擇購買。若該地標上已有地主，需緻交相應租金。

除以上地標外，另有「監獄」、「置業停車場」、「特別卡」三項。

監獄：不能購買，暫停兩回合，第三回合抽卡時保證不會再踏中「監獄」，並提高「特別卡」的機會率。

置業停車場：不能購買，暫停一回合，下一回合提高「特別卡」機會率。

「特別卡」合共五張，機會如下：

機會1：「吞噬強奪」

機會2：「以指指定」

機會3：「置業提款機」

機會4：「入獄寶箱 」

機會5：「直播收益」

備註

1.若踏中隊員之物業，毋須交租金

2.每一回合（每一日），參加者會收到銀行發放10萬獎金。

3.每過一回合，租金會翻一倍。

4.若參加者資金不足以繳付租金，可向隊員求助。

5. 遊戲輸掉一方，人生將由勝方決定。

6. 物業可出售予任何一位參加者，由雙方自行協議。

會計師解釋過遊戲玩法後：「遊戲者信用機上將會自動安裝遊戲程式，大富翁遊戲將於三日後開始。不過，遊隊開始前，有一個首要問題要解決呢。」

他頓一頓，目光飄向我。

「劇作家San，隊伍需要三人一隊，你應該會揀關成煦San作為其中一個隊員。基於現在情形嘛，你擁有挑選最後一個隊員嘅選擇權。」

我沉吟半晌：「司徒老師。」

一陣覆巴打絲打

今日出到呢到先

期待

去完書展推一推

推
司徒老師=棋王

出文啊！

5. 遊戲輸掉一方，人生將由勝方決定。

如果遊戲途中玩家死左點算?

心柔仲係家屬?

season one 嗰陣小說家有講過
觀眾最鍾意就係見到藝術家呢啲超級富豪慢慢折墮變乞兒 係咪要成真啦

司徒老師冇乜做過壞事，喺一開頭飛機上表現理性，仲可以有能力生存到宜家，應該係高手

依中山巴寫司徒老師逃唔這依劫

推一推

原諒契弟今晚休一休息 未覆巴打絲打

翻睇自己未寫完嘅短故《到底是誰殺了他》，又幾好睇（契弟唔知醜）

如果未睇嘅巴打絲打可以望吓，因為契弟好快會再動筆寫

睇完好耐 唔記得劇情啦耐到

好 決定聽日睇支持下你

感激

自己睇完都覺得諷刺
現實比小說荒謬

源界檔案

睇完Live左啦～

我地一路俾人跟緊

咁秋爺咪見住自己比人殺完番生再比人殺多次

我諗我係時候重睇啦 我唔記得咗秋爺點番生

加油加油

你明明有同佢打過咁都唔記得

慘啦 真係太耐唔記得晒 乜我同秋爺交過手咩？
即刻重睇先

係唔係番生跟住變左撚手

*咗

咁之前嗰次唔算死姐

係囉 好似係重傷

好似冇緊隻手姐

掛住諗異能系列 未覆巴打絲打

下一個故《不滅神火》（暫名）

火佬愛情故事

等閒要睇番先

琴日陪個frd整指甲
個姨姨問佢想要咩形狀
佢話要方甲

麗欣

我仲唔係不滅神父？

主角係我右手
左為禾右為火

未睇曬都要留名
好鐘意你刻劃果種人性陰暗面

有文嗎

中出巴又ot訓左了

中出巴 你果個短篇人性故嘅結局呢

契弟依家返去寫文 再覆巴打絲打

聽日起身睇

鳳凰

冇文訓唔廿十大日 有冇訓得著既咒語

有
唔訓得兩條路
俾多撚魚爆菊
俾自撚獅爆菊

好！

Ch.70 詭計

三日後晚上，置業餐廳的包廂中。

按照會計師當日在活動簡介會發放的說明，每一回合的開始時間為晚上九點。離開活動大樓前，我和藝術家作為隊伍的帶領者，以抽啤牌大小決定第一回合由哪一方首先抽卡。

我抽中黑桃A，真是美好的開始，嘿嘿。

距離第一回合還有半小時。此時，典雅貴氣的長餐檯鋪上潔白無塵的檯布，我和司徒老師各坐一端，心柔和肥煦則分別在我兩側，四人共晉晚餐。

燭台一盞一盞排成直線，火光隨蠟燭溶化而搖曳，照亮眾人碟上的佳餚，同時把司徒老師畏懼而閃縮的眼神照得一清二楚。

是的，一清二楚。

我能體會，這是身為弱者，對人生不由自主而產生的無力感。

「司徒老師，唔好客氣。呢一餐我請，你即管放心食。」我將碟上的漢堡扒切成細塊，叉起來，續道：「喔，需要外賣畀司徒太太嗎？」

嗯嗯，肉有點乾，口感一般呢。

「成先生.......」司徒老師支支吾吾。

「命運總係難以預料啊，嘿嘿。不過咁先有趣。命運如是，劇本如是。覺得我會報復你和你老婆？或者我換個問法，你覺得我點解會揀你？」我打斷，手指在碟旁的惡魔面具上游動。

「呃.......」司徒學陷入沉默。

「估吓嘛。」

「因為我無親手殺過人？」

「君子遠庖廚。旁觀者同樣有罪呢。司徒學，你並無比我地清高，你只係幸運，或者係你道行高，將自己穩穩處於所謂嘅安全圈之中。」

「安全圈？」司徒老師呷一口紅茶。

「不殺人，同時不被殺，將自己置於毫不顯眼嘅位置。但，世界上真係有安全圈？安逸換來一絲喘息空間......」
「壓迫。然後再慢慢擠壓，直至最後，你發現自己已無路可逃，只能任人宰割。」

「可能你會覺得我一時意氣風發就大放厥詞。但事實的確係咁。事實上，我唔在乎你同你老婆嘅生死，同時亦無任何怪責你嘅意思。畢竟大家立場唔同，我落難嘅時候，你無選擇信我呢。」

我說罷，仔細咀嚼口中的肉碎，拿起餐鬧掩嘴，吐出一顆衫鈕。

司徒老師凝重分析道：「你唔信任阿善同莫志豪。而且你唔希望我幫佢地。你覺得我可以幫到你。事實上，你同莫志豪有仇，大可趁呢個機會令佢加入你嘅隊伍，然後孤立佢，將佢一步步逼入絕境。」

我不置可否，換過話題：「安全至上。依你之見，最後活動應該要點部署呢？」

司徒老師沉吟：「買，可買則買，然後運氣成份居多。我留意到一個說明上有一個微細嘅規則，每次抽卡畀50，000信用值提高『入獄』機會率。真正致勝關鍵在於『特別卡』吧？」

這時候，聽到一頭霧水的肥煦忽然大叫道：「我明喇，我地要抽中特別卡？」

「錯。」我同司徒老師搖頭，互望一眼，顯然想到同一個地方去。

無錯，我們要讓對方抽中特別卡。

「但......今次活動應該無辦法作弊，說明上寫明程式經過測試，保證隨機。」

「抽卡呢一部份的確係絕對公平啊！」

「莫非抽中黑桃A係你意料之中？等佢地誤以為你同會計師串通.......」司徒老師忽然問。

「嘿嘿。時候到，我地抽卡先，Cheers。」我舉杯，露出一抹笑容。

異能系列世界觀非常大 契弟今日全日畫緊地圖

有冇圖睇下

留名傷眼

嗯嗯，肉有點乾，口感一般呢。 諗緊係邊個既肉

啲肉入面有粒衫鈕

忙完一次過追返晒好正

即刻訓 朝早都即刻訓

契弟整理好先 仲係有啲亂

柔生巴繼續做高智商孤傲男

成仔食得津津有味 不解釋

濤絲

呢個位其實帶出志明同成仔嘅分別

契弟今日照常有文
早兩日翻睇異能系列 將能力系統同世界觀重新整理
畢竟，人間只係一個開始

（契弟真係好多錯漏，睇死人 要上載返去紙言恐怕都要一段時間）

或者第三個選擇，斑馬紋戇撚狗

咁我等你搞掂先重睇

成仔內裡更可怕，志明仲會唔會復出嫁？

很毒哦

好期待異能系列

話說
中出巴
前排睇故
發現瘋牛症起因源自於食同類

人食人，都有機會瘋牛症

#foryourreferenceonly

推一下～

咁姐係話人食牛有瘋牛症 其實係因為食咗d唔係牛肉嘅｢牛肉｣？

唔係，係因為瘋牛症建基於同類相食會引發突變損害腦部
牛食左有「牛」成份既糧食，就會有機會對腦做成損害，形成瘋牛症
當人食左有瘋牛症既牛，啲病毒/菌會做成瘋牛症

但如果，人食左「人」成份既糧食⋯⋯🌝

再FYR：

個別名幾好聽呀，哈哈病🌝

推一下

出一出文

＊

第一回合完結，兩隊均無抽中「監獄」和停車場，分別置入六個物業。換句話說，空置物業只剩下三個。哪一邊佔的物業較多，哪一邊將佔更大勝算。

這個大富翁遊戲比坊間的家庭遊戲簡單直接，同時更貼近現實。與積穀防饑這種早已遺忘的傳統習性相比，玩家更應擔心無法置業的嚴重問題。

物業是有限資源，但置業後的租金卻每日翻倍。愈早置業，愈能夠以實惠的價格換取最大的回報。

例如，我置入的住宅大樓雖租金昨日租金50，000信用值，但今日已值100，000。按照遊戲規則，明天他們哪個不長眼的抽中我的物業，就得付200，000信用值。

這道算術題不難，後天的租金和我置入價打平。接下來就無本生利，財源滾滾而來。

雙倍再雙倍，嘿嘿。

到最後，將倒霉的租戶搾得一乾二淨。

業主是吸血鬼，這句話錯不了。雖然業主並非訂立遊戲規則的人，但絕對是這場殘酷遊戲的既得益者。

當然，問題來了。

我們是業主，但同時也可能是交租的一方。我們要鬥快耗光對方的信用值，固然需要運氣，但手段都少不了。

我自然不信會計師鬼扯甚麼「運氣氣勢一體論」，可是我認同成功運氣並非意外，而是理應存在於劇本之中，默默等待被筆桿挑出來的一剎。

身為一個編劇，我擁有寫出運氣的能力。

終於，我帶住笑意迎接第二合回結束。在抽完第二次卡後，現時情況如下：

我：住宅大樓，圖書室

肥煦： 狩獵場，置業碼頭

司徒老師： 置業公園，圖書室

藝術家： Ganga，住宅大樓

莫志豪： 辦公大樓，置業餐廳

善姐：醫務所，停車場

在這個回合中，九個物業都已全數置入。我們這一邊佔五個。善姐這個回合抽中停車場，下一回合暫停，提高「特別卡」的命中率。
同時藝術家抽中屬於我的「住宅大樓」，成為第一個繳交租金的玩家。

藝術家小姐，生氣啊！

你一定要帶住這般不甘墮進地獄。感受民間疾苦，繼而崩潰是這部劇本不可或缺的橋段呢！

此際，我吃光親自烹調的肉醬意粉，挑著卡在牙縫的碎骨。

我瞄了輪椅上的司徒太太一眼，視線落在司徒老師身上。

「司徒老師，你有無聽過愛恩斯坦關於成功嘅名言？」我笑問。

「成功係99%努力加上最後1%天才？」

「99%武力。」肥煦插話，我沒有理會。

「努力同天才？......嘿。呢個論調害人不淺，只係失敗者嘅自怨自憐，最後帶入棺材嘅墓誌銘。自以為已經拼盡全力，但徒勞無功。然後眼白白其他人成功，愈跑愈遠.........」

「將敗因歸究於天賦。」

「因為我唔係天才。」我模仿失敗者的語氣。

「成功有限額，全部都留畀有天份嘅人。」

「永遠糾纏於『天才』與『庸才』嘅迷思。終其一生，一事無成。」

「所以你覺得呢？」司徒老師問。

「成功係99%努力加上1%運氣。」我呷一口紅酒，為這個題目下結論。

「運氣？同天才有咩分別？」我身旁的心柔柳眉一蹙。

「天才無法控制。但運氣可以。司徒老師，我需要你幫我製造運氣。」

「嗯？」

「聽日搵善姐。」我杵住下巴續道：「請求佢假如抽中『特別卡』中嘅指定，叫佢指定你入監獄。照特別卡嘅說明，指定卡可以指選任何一個玩家下回合。」

司徒老師沉吟半晌，終於恍然大悟，點了點頭。

「Sam，你要司徒老師入獄？」肥煦和心柔不解。

我搖頭：「你地好快就會明白。司徒老師，善姐會問你原因，你應該要點做吧。」

「惡魔嘅詭計，放心交畀我。」司徒老師訕笑。

好緊張

司徒入左獄就唔洗踩人地啲地，咁就唔洗交租

繼續支持

肉醬意粉

好彩仲有司徒老師係正常人

入獄可以休息定仲有野罰嫁？

司徒學竟然會有咁既戲分
其實成仔咁做其實係救緊佢兩公婆

肚餓緊睇文
睇完更肚餓

一早叫左你腥俾我校對

一追追成個幾月份量既文真係好爽
又要去番瘋狂f5既日子

司徒老師都開始奸笑

腥

今次真係會計師都無情講

出一出文

＊
兩日後。

司徒老師按照我的指示私下找善姐求助。雖然如此，第三回合的局勢未有多大變化。至少，他此行已發揮效果，縱使我期待的畫面尚未出現。

但我並不急，機會很快就會到來。

在信用值的流動中，肥煦抽中莫志豪的物業，被扣除十四萬租金。可是，後者抽中司徒老師的「置業公園」，扣掉的租金在回合結束，後經司徒老師轉移，再回到肥煦的戶口中。

當抽卡時的信用值因租金歸零，玩家即時出局，物業變成空置。

因此，我們盡量讓信用值平分，避免以上的低級錯誤出現。

另一邊廂，是藝術家花掉50,000信用值買入獄機會，卻居然再次抽中我的「圖書室」，信用值連番落在我的戶口中，可謂冤家路窄呢。

第四回合開始，藝術家首先抽卡。

「應該會再扣50,000信用值囉。」我自信地點起煙。

果然在她抽卡前，程式中彈出一個小視窗，顯示藝術家花掉50,000信用值讓自己提高入獄機會。

抽卡！

不是監獄，而是肥煦的狩獵場！

「狩獵場！嗚呀，今次發喇！」肥煦興奮的大叫聲，讓我們不禁摀住耳朵。

心柔笑道：「白白浪費50,000信用值，然後仲要交租，藝術家賠了夫人又折兵。但點你知道解藝術家會再買『機會』？」

「因為係劇本安排，嘿嘿。」我呼出一個煙圈，續道：「首先，你應該問點解藝術家會買『入獄機會』。原因好簡單，因為善姐嘅情報。」

「善姐？」

司徒老師解話：「成先生派我搵阿善，目的唔係要我入獄，而係透過阿善把口發放一個虛假情報，令對方以為我地希望入獄。而入獄嘅原因一來係避免交租，二來係嗰五張『特別卡』。」

「我地唔要『特別卡』咩？」肥煦訝異。

「只要諗真啲，就會發現『特別卡』好可能係陷阱。即使可以得到額外信用值，都必定付上代價。我同司徒老師咁諗，同時對方亦會抱有同樣嘅疑慮。」

「自從當日抽先後次序，藝術家以為我同會計師串通，知道『特別卡』內容。所以司徒老師輕輕一推，就將藝術家佢地推入絕路。」

我說罷抖落煙灰，嘿嘿一笑。

「你覺得佢地下一個回合會再浪費信用值？」司徒老師問。

「會，會計師算準人性中嘅賭徒心態。人愈窮，往往就愈急躁，甚至鋌而走險。所以，聽日，後日......大後日，一日未中伏，藝術家都會掉信用值去買機會。」

如是者，這個回合繼續進行。除了我抽中善姐的物業需要繳交租金，眾人相安無事地度過，也沒有人抽中『特別卡』。

或許是藝術家的意思，善姐和莫志豪兩個白痴同樣白花信用值買機會。想到他們知道中計後的表情，讓我們不禁捧腹大笑。

抽中「入獄」唔使真係入去坐，純粹停三Round
但呢個Game嘅某個地方，又可能令玩家入去監獄行一轉呢

咁順利 肯定有啲嘢要發生

契弟保重

保重

其實我真係覺得中出巴好勁，諗到咁多遊戲情節係故事入面

保重身體，休息要緊

中出巴我都好失落

Take care

「腥」唔係姐係 「send」 咩？

契弟保重啊，有我地撐你

發生咗咩事
要保重呀

保重呀

中出巴加油！

好好休息下
心情差既發洩係藝術家身上就好

高登巴

Yoko 巴

太耐無休息 有啲腦閉塞

咁快完人性故，好唔捨得

追左咁耐都唔係幾捨得個故要完

😭中出巴

為左你
我獻出我既第一次⋯⋯

借問聲異能故係邊同點追法最好，有無分支

追咗咁耐 咁快就差唔多完文 有啲空虛

呢個系列未完
呢個故完之後 契弟會認真寫異能故 保證唔會失望

等異能故

從來無對中出巴失望過 ，呢個系列有無機會連到去異能故?

第一季前傳 神偷帽男

第二季前傳 刀女輪迴

第三季 宅男交易者

暫時未諗，但唔排除呢個可能性

中出b做乜樹

唉 點解咁小事就會搞到冷戰㗎

我都想休息

無野既
千奇唔好好似成仔咁比心柔懲罰番轉頭就ok

無事無事...中出巴帶女友去一轉動漫節就乜事都無架啦..

又咁, 既然阿女朋友不嬲都論論盡盡, 中出巴就唔好啦, 如果真係想佢"進步"既試下平時傾偈好好地咁同佢講下啦.

做咩事先

追左post後見到，好想大叫：不得了！

巴莉巴今次可以去動漫節探我啊

佢會唔會係專注力不足？

中出巴唔好唔開心，e度好多巴打慰藉你

btw, 唔係笑你女友，但你女友會唔會真係個腦有事，可能真係要check, 可能係adhd嗰類野

動漫節正呀喂！你去扮咩呀？

扮工

咁高興？扮藝術家？定會計師

認真 好耐出去打邊爐都食唔番唧唧魚麵
邊度有得食

推下先 等於完lunch有文睇

尋晚追到兩點記終於live o左 等睇成仔表演
期待莫志豪o既獵奇死法

話時話動漫節係幾時

27至31

31號去先 朝早就去

8鄭子誠都凌遲
都唔知呢條仆街仔點死

諗起都
我開頭以為鄭子誠會畀多撚魚中出菊花

無咩?

成仔太快幫鄭子誠去鱗消毒 唔肯定有冇

等文到

中山巴無事嘛

why ah 中出巴

契弟無事 上水報個平安先
如果可以，契弟想休多一日息（不過可以出異能故嘅序頂住癮先）

呢兩日寫人性故寫到卡住卡住，反而諗到異能故點寫，所以契弟埋頭首首動筆，順便當休息

聽日置業地獄保證有文

有序睇都好呀

冇事就ok喇 休息下再出冇問題
順手幫推

等契弟返去出文

等 寂寞到夜深

休息返日啦
btw有無諗過投下稿，第一季攞嚟拍電影一定好震撼，剩係睇字已經勁有畫面。

可唔可以加個角色？

唔駛急

唔緊要架 大家都係想睇最精彩既文 等下又有咩所謂

慢工出細貨
支持

以下為異能系列下一個故的預告，有追前文嘅巴打絲打不妨分析，尋找彩蛋。

《置業地獄》聽日收工會繼續更新，盡快完文！！

《不滅神火》（暫名）

序

太臨紀，二千年。

暮色有如火燒，畫布上的殘雲沾染奪目之紅。

此際，築成結界的晶柱綻放璀璨光芒，正在陣地上寒喧的守門者紛紛列陣，各司其職，劃出獨門法印，朝天叱喝一聲！

「源門—開。」

數十道源力同時朝天外放，聲如雷動，天穹憑空豁出一扇如幻似真的巨門！

隨守門者綿綿不斷地唸咒，巨門上的玄奧坑紋注滿霧白銀輝，縱橫交錯的紋路構成一個無人不曉的家徽。

象徵著「與世無爭」與「天道授命」的守門一族。

巨門上的扣環咚咚作響，門扉往左右打開，待一艘堪比航空母艦大小，豪華宏偉的金色渡空艦從中緩緩駛出後，才再度合上。

光芒甫散，巨門頃刻消失於無形。

黃金鍍鑄的渡空艦在火雲的映照下金光爍爍，氣派非凡，讓人不禁望而生畏。這份優越感也充份流露在甲板上，每一張趾高氣揚的士兵臉龐上。

狗仗主人勢，大概如此。

就在此時，奇變徒生，漫天火雲急飄，一道身披赤焰長袍的身影穿雲過霧，破空而下，在渡空艦前方凌空而立。

長袍霍霍作響，渡空艦停濟。

這個長袍男的背影挺拔如刀，袍上富層次的橘紅火焰圖案隨源力飄蕩如幟，宛若栩栩如生的烈火，跟渾身所散發的熾熱氣息如出一轍。

火焰！

「來者何人？莫非認唔出鳳神宮嘅艦幟？速速讓路。」士兵驚過於怒，其中一人揚聲大喊。

「哈哈哈哈！」

長袍男充耳不聞，豪爽的笑聲使甲板上的士兵更加驚亂，紛紛披甲執矛，艦身探出的炮管同時瞄準這個擋路者。

誠然，士兵察覺到對方袍上的火焰圖案，心裡已有臆測。

但願來者不是那個煞星。

「劫艦.......發，發射！」

在急亂之中，忽然有一個該死的士兵大喊。

然後，又有該死的士兵啓動源光炮。船艦往後微震，炮口噴射出一道道粗如樹幹的源光，一瞬間將不速之客淹沒。

化成塵土？

五丈烈火現天穹，焰火後豪快的朗笑震撼四方，遠至十里山麓之外！

「來者抱不平。」

「拐人妻小兄弟，不平。」

「恃強凌弱，不平。」

「拐我未來嘅兄弟摯交，更不平！」

「斬盡不平事.......」

士兵驚呆地凝視從火焰徐徐踱出的人影，不約而同憶起一句近年傳遍源界，說書先生老是掛在嘴邊的話。

身如刀，目如焰，烈刀一揮浪天涯。

蹈火義，焚天情，雙拳一出運乾坤。

幹，不會真的是那個搞得滿城風雨，去到哪裡就燒到哪裡，到處點火頭的混世魔王吧？士兵差點跪下向萬里外的聖教祈禱。

不啊，若是那個人，肯定會說那句招牌對白。

「文謅謅嘅台詞好難讀啊！」

千萬不要說出來啊！ 士兵同時屏息。

「派你家主人出嚟.......」

不啊！ 他們的吶喊已堵在喉嚨。

「同—我—隻—揪！啊哈哈哈！」

果然是他！

推post支持

貧僧心情呢排都唔好
頂住呀中出巴
你仲有我地
慢慢黎
呢到唔會有人催你
有嘅話貧僧一掌打死佢

好耐無嚟 終於追曬

角色啊 我係咪錯過左啦

中山巴今日去動漫？你著咩衫呀等我認下你

契弟星期六晚嚟

中出巴加油

我日日都喺度

我星期六晚都去

啱啱睇返d彩蛋 先見到孟妹同天晴嗰part

遲來的文！
回復狀態！

Ch.72 車與帥

第五回合，意味著這場遊戲已經來到第五日，看來不出兩回合就會勝負。

租金連日翻倍，已經攀升到玩家快負荷不了的天價。以我的住宅大樓為例，首日五萬，現在已升十六倍。藝術家只要抽中，將直接破產。

當然，要是換我們抽中他們的，雖不會即時完結遊戲，但局勢大逆轉，我們一方會陷入絕境！

這一天，我們雙方收到會計師的邀請，表面是玩家的聚餐，背後意思卻不消說，將我們擺在同一個地方進行第五回合。

增加刺激性，讓彼此的言語成為火藥。

然後，加速步向毀滅。

晚上，活動大樓內。

這時，我們雙方各坐在長餐檯的兩側，身穿白西裝的會計師和四上坐在頭尾兩端。

會計師用一頓晚餐的時間分享自己的《尋找陽具的故事》，如何驚險地偷走巨陰族人的鎮族聖物；如何憑一手爛牌賭贏那個甚麼Ricky Rubio 。

「Ricky Rubio唔係Jazz打波咩？」肥煦啃一口肉，反駁會計師。

「無錯無錯！所以佢轉打籃球。」會計師十分自豪。

喔，Jazz是NBA球隊吧？

我對籃球的認知有限，像香港穿Air Jordan球鞋的，又有幾多人知道誰是米高佐敦呢？

老實說，一邊吃著碟上的台式鹵蛋配德國腸，一邊聽會計師的故事特別配合，再不搭調的食物都吃得津津有味。

故事很重要。

當然，如果有配樂更好。

「單『盞』，巨陰族嘅聖物就好似你頭先擺入口粒鹵蛋呢，嘿嘿！」會計師未放下自撚獅的事情，總是針對心柔，但無多大惡意。

正在飲水的心柔登時噴了對面的善姐一臉，轉頭怒瞪會計師一眼，惹得四上咯咯發笑。

我杵住下巴，凝視燭台後的藝術家，她一言不發。

我知道她非常不爽，被喧賓奪主，晾在一邊的滋味不好受吧？

會計師嗅到硝煙的氣味，笑道：「藝術家『盞』，我素來公私分明。你大可放心啊！」

「希望你記得呢句說話。」藝術家呷一口氣泡酒。

「哎，既然大家已經食飽，事不宜遲.......不過，第五回合開始前，遊戲將作出一點更改。各位想抽中特別卡嘅玩家有福囉。」

「本來，玩家可以用五萬信用值增加入獄機會。但隨租金上漲，暫時三個回合就幾乎意味直接通關。所以，以上規則取消。」

「隨而代之，各位可以利用十萬信用值，直接抽中特別卡。只限呢一個回合，各位無異議囉？」

如是者，我們雙方掏出信機，梅花間竹地抽卡。司徒老師是第一個。

他瞄了猶豫不決的藝術家一眼，沉吟半晌，忽然道：「我要抽特別卡。」

嗯？我愣住。

司徒老師有病啊？我們不是說過「特別卡」很可能是陷阱嗎？

司徒老師睿智的目光落在我身上。

然後，抽卡—「直播收益」。

「我地一定會贏，哈哈。十萬信用值換特別卡，划算。」他的笑容讓我猛然一顫。

棋藝跟肥煦不相伯仲的我曾經問過湯叔，將棋有甚麼好玩，讓他和司徒老師如此著迷。

「吸引之處？成仔，你搞錯喇，並非因為棋啊，係對手。任何遊戲只要有一個好對手，人生都係啊！你食多幾年米就會明白。」

當時我不明白，似懂非懂地點頭。

「數學佬啊，不但棋路變化多端，而且佢對自己狠。為咗保帥，佢可以毫不猶豫，佈出一個陷阱，連棄雙車。」湯叔如是讚嘆。

對了，當我此時憶起湯叔的話，我終於恍然大悟......

司徒老師竟然用自己做餌，不惜以身犯險，讓引藝術家中計。

我被司徒老師的勇氣折服，同時為幾天前擱下之前的狠話感到歉然。

果然，藝術家看到司徒老師樂呵呵的模樣，忍痛付出信用值，換來一張特別卡—「入獄寶箱」。

司徒老師滿意點頭，我卻暗自愧疚。

接下來，肥煦抽中監獄，成為血腥大富翁的首個監犯，暫時三個回合。事實上，他是唯一一個監犯，亦是首個通關者。因為我敢賭這個遊戲會在三個回合內分出勝負。

繼藝術家中計之後，善姐亦抽中特別卡—「置業提款機」。

最後，我跟莫志豪各抽中自己隊伍的物業，抽卡結束。

「由於呢個回合將有三位玩家選擇『特別卡』，所以大家請移玉步，先到直播室，由司徒San嘅『直播收益』開始，嘿嘿。」

聽到會計師語氣中的詭意，我心往下沉，而藝術家笑意收攏，察覺顯然到自己被騙了。

前往直播室所在樓層時，我走在最後，跟司徒老師並肩而行。

「司徒老師，你......」我的話堵在嘴邊。

「陷阱，嘿。我係車，你係帥。為人丈夫，我唔可以後悔，亦唔會後悔。但我呢幾晚都夢到阿湯。」他推著輪椅，若有所思。

湯叔稱他做數學佬，他叫湯叔為「阿湯」。

「湯叔？」

「我地喺夢中搏弈，我居然連敗，簡直係噩夢啊！哈哈！」

我沒有插話，由司徒老師說下去。

「但至少，我剛才堂堂正正贏一局。我老婆.....」

「老公？大師愈行愈遠喇。」弄得痴痴呆呆的司徒太太回頭。

司徒老師嘿嘿一笑，柔聲道：「老婆，我會一直一直喺你後面推你行啊！好，我地快啲追上大師，嘿嘿。」

我駐足，深呼吸。

凝視司徒老師吃力推輪椅的背影，罩在臉上的惡魔面具一瞬間讓我窒息。

我知道，讓我喘不過氣的，是人性。

＊

快！

尼馬巴 契弟收工再寫

上面巴打絲打未覆

Season2所表達嘅比Season 1離地，但同時比Season 1珍貴

美好，同時諷刺。

有文呀

司徒先生

終於有文！
不過我load咗陣咩叫暫時三個回合 係暫停呀中山巴
同埋應該係顯然察覺到

你啲語癌幾時好呀中山巴

好緊張！

我地已經練到睇中出巴文時會自動較對

好耐以前我已經係咁 d人成日話好多錯字 我好多時都睇唔到 自動轉晒做啱嘅字

終於有文啦 推

我而家個校對能力都弱咗 但我真係唔明暫時三回合 梳

尋日無文一口氣睇哂異能前傳，食家煲埋個正傳先

收工寫文

到底直播收益係玩咩呢？

好想知

係文啊

司徒老師同老婆嘅對話

大家可以睇返醫務所嗰章，主張理性嘅司徒老師曾經同老婆因為宗教爭執

但最後呢段，司徒老師讓步

希望司徒生可以冇事

多謝Kelvin巴打

註：Kelvin巴上一季同Admin同樣被聲討

契弟打呢個位嘅時候差唔多食完飯，趕出文

祥巴

企鵝巴

今日重有文！

語癌係傳染病

墳巴睇咗序未？有無咩頭緒呢

大塊絲

W巴加油
正傳篇幅好長，無記錯都好似有50萬字，而且只係season 1

但之後保證不爛尾

中女絲

明㗎啦 作為你讀者祝你早日康復

兩邊都好正 愈長愈好

加油加油💪

加油呀中出兄
希望真係今個星期完到
下星期就睇唔到

飛機大炮日本人

Ch.73 惡魔面具

直播室位於十六樓，是一間擺滿圓形監控鏡頭的房間。房間的四面牆壁均由暗褐色的單面鏡組成，從我們身處的寬闊走廊可以看清裡面的情況。

此際，司徒老師和司徒太太在房間內，一人站著，一人坐在輪椅上。司徒老師手握一柄斧頭，動也不動地看著妻子。

觀眾在監控鏡頭的另一邊等待著。

我閉起雙眼，藝術家和莫志豪的獰笑聲在我耳畔回蕩。

話說回來，怎麼身為家屬的司徒太太都會進入直播室呢？這要從牆壁上的子彈洞和該死的規則說起。

十分鐘前。

當司徒老師忐忑地走進直播室後，我們並排站在外面，會計師利用控制台的鵝頸咪主持這場所謂的「直播收益」。

「司徒先生，直播收益－」

藝術家打斷：「等等。會計師，你應該記得自己要公私分明。依你以往處事風格，你應該早就將直播規則發放到觀眾手中。你應該唔會臨時改動？」

會計師面具下的雙目微微瞇起，跟藝術家對峙兩秒，對咪冷聲道：「當然。『直播收益』係獎罰並行嘅特別遊戲.......」

「抽中『直播收益』卡嘅玩家進入直播室，然後由另一方隊伍提出任何一個要求。玩家必須限時內完成，否則處以酷刑 。玩家嘅行動會進行直播，由鏡頭另一邊嘅過百位觀眾獎賞信用值，不設上限。」

我們聞言，不禁大驚，視線落在發出冷笑的藝術家身上。

「任何一個要求？我可以叫入面嘅玩家殺死呢度在場嘅人？」藝術家戲謔地抱手看我。

會計師沉聲嗯了一聲。

「成柏宇，你一再離間我同小說家，破壞我嘅婚禮。你後悔嗎？」藝術家問。

果然，她想讓司徒老師殺死我！我暗叫不妙。

這時候，一直縮在藝術家背後的莫志豪站出來，儼如僕人一般恭敬道：「藝術家小姐，我有一個提議，比直至了結成柏宇呢個小畜牲更好。」

「喔？」藝術家示意莫志豪說下去。

「司徒學呢個男人敢設局陷害你，你應該要佢生不如死。我地要佢完成一個無可能完成嘅任務.......例如，嘿嘿。」

「親手剁佢老婆雙腳，斬成一件一件，嘿嘿。以我所知，佢好錫自己老婆，甚至因為醫好老婆而參加置業測試。我地何不要佢白費心機，如果司徒學完成唔到就會死，物業騰出來，最後成柏宇逃唔出我地手心。」

混帳！我瞪住一臉得意的莫志豪，擋在司徒太太身前。

「屌你老母！」肥煦破口而出。

心柔想要上前搧他，卻被我伸手攔下。

「關成煦，單心柔，你地敢打我咩？你地一齊入去置業監獄坐囉！」莫志豪有底氣十足。

砰！

震耳欲聾的鎗聲徒然響起，高速疾飛的子彈在莫志豪耳朵外幾吋飛過，嵌入牆身之中。

我扣住手鎗的板機，再次瞄準嚇到跌坐在地上，心有餘悸的莫志豪。

「下一鎗，我會射準啲。」

藝術家目光越過我，移向輪椅上的司徒太太，說道：「莫先生，你提議有趣呢。就按你意思囉。太太，怪就怪你老公幫錯人啦。」

如是者，我們眼白白看著司徒太太被帶進直播室，在規則的束縛中無能為力。

第一次留言
睇完忍唔住負皮左
點可以咁對司徒夫婦ga

在規則的束縛中無能為力

莫志豪一定要不得好死

睇咗 暫時冇乜頭緒
唔知個時間set喺幾時 我睇返之前鳳三嗰架船係銀色 跟住d士兵金甲
呢度連架船都金色 好似仲勁d咁
同埋邊個係人妻小兄弟同未來兄弟

「老公.......」

司徒太太雖然瘋瘋癲癲，可是看到手執斧頭的丈夫以及剛才莫志豪和我們的對話，已知現在是甚麼一回事。

司徒老師遲遲未有下手，渾身顫抖著。

「老公，你唔好喊.......」

「我有佛祖同大師加持，我唔會痛。」

司徒太太再三呼喚，讓他眼眶晃呀晃呀的淚水終於缺堤，沿兩頰滑下衣領。司徒太太知道只有自己被砍掉雙腳，才可以救回司徒老師的性命。

雙腳要是不斷，兩個都要接受酷刑。

他們最後會死，在痛苦的嘶吼中死掉！

「收聲......我有分數。」司徒老師哽咽。

「我好快，唔會俾你痛咁耐.......呀！！！！！！」司徒老師跪地捶地。

司徒太太緩緩推著輪椅上前，讓陷入絕望的司徒老師伏在她的雙腿上，崩潰大哭。

「乖.......唔喊唔喊。」司徒太太卻在哭。

我深明司徒老師沒有辦法下手。他來置業島的目的是醫治司徒太太的漸凍症，讓妻子可以活動自如，再一起走十年，二十年。

是的，我仍然記得他以前看到司徒太太用雙腳行走的喜悅，由衷的激動。一路走來，他做的一切都為司徒太太。

但！

現在竟然要他親手將自己妻子的雙足斬掉，這是他媽的在開玩笑嗎？！

撇開這跟司徒老師的目的背道而馳，也肯定沒有人能夠忍心傷害自己生命最重要的另一半。即使善於計算的司徒老師明白這是唯一對大家最好的決定，都無法動手。

誰會幹得出來啊！媽的！

作為一個編劇，這種爛到作嘔的狗血劇情我寫不下去！

絕對寫不下去！

過了一會，我沉聲對會計師問道：「極刑由我親自執行吧。我比任何人都清楚點折磨一個人。無問題？」

「你？」

我重新戴起惡魔面具，掏出手鎗，口裡輕哼著歌調，在藝術家等人的錯愕下扭動門把，走進哭聲纏繞的房間。

激昂的歌聲佔據我的腦海，掩蓋一度復歸的人性。

有人說，面具讓人表露真正的自己。也有人提出反對，面具只會埋藏人類的真性情........

誰是對的？

誰是錯的？

我無興趣知。

我唯一清楚的是，我現在是一個惡魔編劇，準備為劇本作出微細改動，讓一切變得美好。有些事情必須由惡魔親自代勞。

「成先生？」司徒老師止住眼淚。

「你地會死。」我平靜說道。

「我無可能........」

「我知道。好彩你無動手。去到最後，你呢場棋都無輸。」我舉起鎗，指住司徒太太的腦袋。
「司徒老師，你要睜大雙眼，好好望住你太太死。因為無任何酷刑比得上『見証另一半被殺』。我經歷過，你好快都會感受到.......比死亡更痛苦。你地落在陰間記得恨我，認住我呢副面具。」

我頓一頓，續道：「殺你地嘅.......係惡魔，十惡不赦嘅惡魔。」

司徒老師夫婦釋然地搖頭，穩穩握住對方的手。

「最善良嘅惡魔。」司徒老師

我不置可否：「好喇，你地有無說話要講？」

「我地之後大把時間講。」他們深情地互望。

「因為我會永遠拖住你走啊，就如我地嘅婚約誓詞。」

「我選擇你做我的丈夫。」（我選擇你做我的妻子。）

「從今以後，無論是順境或逆境，」（從今以後，無論是順境或逆境，）

「富足或貧窮，」（富足或貧窮，）

「健康或疾病，」（健康或疾病，）

「我都將愛護你、珍惜你.......」（我都將愛護你、珍惜你.......）

「直到天長地久。」（直到天長地久。）

砰！

啊！！！！！！是司徒老師的慘叫聲，但一秒後嘎然而止。

砰！

我聽著這對老夫老妻的誓詞，連續扣下板機，讓鎗聲作為見證，微微鞠躬，然後轉身步出房間。

「酷刑已完，之後到你地喇，哈哈哈！」我凝視藝術家，沙啞地笑著。

蛋糕絲打

呢個可能係司徒夫婦最好嘅結局

成仔

呢個仆街由頭賤到最後

契弟手殘 無睇返前文 哈哈哈
係銀色 哈哈哈！

你兩個紅顏

契弟已經做好被暗殺嘅心理準備

中山巴幾時update異能故紙言

成仔呢段寫得好好
中出巴
多謝您比個好嘅結局比司徒兩公婆
亦都令成仔少一個包伏
多一份背負

藝術家呢條臭四同莫志豪呢個狗奴才
就算割左臭四對LIN起埋隻鮑做鮑片刺身
再將狗奴才碌鳩生炸切片串成炸大腸
將以上嘅野餵番佢兩個仆街食
都難洩我心頭之恨

輸到仆街之留名

等睇成仔對付藝術家同莫志豪

原來我就係人妻小兄弟

既然藝術家係莫志豪嘅靠山，點都整死藝術家先，等佢明白仇家已經排除萬難迫不及待想找他玩玩了
會計師唔干涉，成仔揸旗，莫志豪會落得一命嚐盡九死嘅下場，一諗到莫志豪乞求原諒、俾成仔以肉體折磨作為回應嘅境況，突然忍唔住笑

喊到仆街
睇住中出巴既文字真係好似有以前司徒父婦一幕幕相處既場景浮略係眼前咁
莫志豪啊啊啊呢個人渣

所以不嬲話藝術家只係一個自鳩私俾慾望支配嘅八婆
莫志豪一定唔可以死得咁快

春巴
契弟會盡快 異能故有好多章

面具背後嘅成仔到底係抱住咩心情開鎗呢？

為咗司徒夫婦唔使受折磨，成仔寧願親自動手，將自己經歷過嘅酷刑重演

而且，成仔提醒司徒唔使自責，因為害死佢地嘅喺人嘅惡魔.....

化成惡魔嘅自己

小賭怡情呀ricky巴

到底另一邊時空發生咩事呢

呢到又係咩地方呢

所以成仔身上已沾滿為革命而流嘅鮮血

放心，契弟一定會好好幫呢幾個人埋尾，唔會令大家失望
屬於佢地嘅地獄好快就會出現
成仔會變成半澤植樹

暄巴

兩夫婦對望，重讀誓詞
當中包含富貴貧窮（收入豐厚嘅數學教授為太太洗盡家財）

疾病（司徒太太嘅漸凍症）

最後到死亡......

呢兩夫婦同半生達成約定

現實之中，又有幾多對酷以同偕白首，走到最後呢

成仔只有戴上面具之後，將自己嘅情感收起,先可以落到手

狗男女笑唔得幾耐

蝦米巴

戴上面具，就回不去了

回不去，也不用回去。

好想睇佢哋仆街 但又唔想個故咁快完

莫志豪我屌你老母仆街死

又派多架船過去？

個個都係性情中人 咁多人睇到喊

莫志豪呢個卑鄙小人

直到天長地久......

喊咗

睇到流馬尿
司徒夫婦要死得有價值呀

進度8-9成喇

同一艘船 無金色

莫志豪呢啲人會有適合佢嘅地獄

呢一更測試大家有幾眼淺

成仔又背負多條人命了
Btw 湯叔又有腳陪佢捉棋了

晨早一推
莫志豪我祝你全家長命百歲 百病纏身

睇到好想喊
中山巴啲文筆好好！

成仔由一開始嘅魚佬廢青，到依家變成殺伐果斷嘅編劇

湯叔唔會悶喇

翔巴

仲有半個女rachel

莫志豪條仆街要俾人雞姦致死

契弟自己都鍾意呢一更

咁輕鬆？

快啲出文俾我學野

契弟聽朝去動漫呀

上面重有好多巴打絲打重未覆

返緊工 今日同樣有文

返工推文

死神巴

仆街追留言我都眼濕濕 話湯叔有人陪捉棋嗰個

等等先 契弟有啲混亂

溫柔係絲打？

應該係啦

契弟到底叫咗幾耐溫柔「巴」

唔緊要啦 中出巴你一向都藍色叫巴 紅色叫絲㗎啦

都幾耐
不過我都成日講 加我入故唔好搞錯性別就得

我係咪應該轉返紅色

睇你想人叫你巴定絲 一見到藍色名好多時會當咗你係巴打先

之前唔係clarify左啦咩？
中出巴唔記得左....

都啱 但其實對我嚟講只係顏色 用厭紅又轉下藍咁

話時話 我覺得唔應該得兩隻色 得兩隻色好似暗示緊男同女咁
應該乜色都有

傷心嘅時候睇到呢篇...
喊左

下？你係絲黎嫁？？

俾埋個rgb色盤自己調

點解呢個post個個都傷心 大家要振作呀

點解個個都咁錯愕

巴打係咪嚟咗動漫節？

我見你喊咗幾次 我已經覺得你唔係巴

冇野lu追返上面cm喇

出一出文

Ch.74 置業提款機

工作人員進入直播室善後的同時，我跟藝術家在無聲對峙。心柔默默挽住我的手臂，肥煦像保鏢一般，殺氣騰騰地從旁而立，彷彿誰敢亂動就會拔鎗。

大不了就一拍兩散。

我敢斷言肥煦會開鎗，而且鎗法比我準一百倍，絕對。

司徒夫婦提早完結遊戲，使大家的悲憤和殺機顯露無遺。

在心柔起伏的胸脯和短促的呼吸。

同時在肥煦擺在腰間，隨時拔鎗的大手上。

也包括我面具下的嗜血笑容。

或者被我們三人的氣勢震懾，又或者因為司徒夫婦的結局脫離他們的預期，藝術家不由自主地後退，冷哼一聲，然後撇過頭。

這時，隔岸觀火的會計師悠然笑道：「司徒San失去獎勵嘅機會，實在太可惜。喔，死者已矣，之後到邊位先呢？」

「置業提款機？」

「入獄寶箱？」

「會計師，我可以放棄獎勵機會？」藝術家退縮。

「駄目（だめ），駄目（だめ）！無理由要你白白浪費寶貴嘅信用值呢！」

「你—！」

「將我逼到絕路，對你有好處？」藝術家居然試圖威脅。

「係你叫我公私分明啊！分為公司嘅負責人，要以身作則。再者，左睪丸係丸，右睪丸又係丸，我好難做呢！」

他頓了一下，古怪一笑。

「哎，藝術家『盞』。大家相識一場，你同你隊員自行決定先後囉，嘿嘿。」

會計師說罷便瞥我一眼。我笑了笑，彼此心神領會。

藝術家自知糾纏都是徒勞，將一肚子的恐懼和怒意轉移到善姐身上。

「係你亂放消息，你先！」

「我佛向來不爭，藝術家施主，都係你先。」善姐雙手合十。

「你先！」

「都係施主先。」

「唔使推來推去嘛，又唔一定會死。」會計師插話，但語氣中卻無半點調停之意。

「楊心善，呢個係命令。你今日敢再反抗，勝出之後都必死無疑。」

善姐聞言後臉沉如水，但也只好妥協。

對弱者而言，沒有言語比權力來得更有效。經過這一年來的生活，善姐竟然還未學懂。

她的宗教信仰不是神通，至少不能把她從這個困境中拯救出來。

＊

善姐陽壽都應該已盡架啦
痛痛快快死咗佢
唔好阻住我哋睇藝術家同莫志豪點死

其實斬左老婆對腳然後即刻博番咪得
Btw 真係有啲sad

梳 我都真係好眼淺

但係自己心愛既人點落到手要佢受痛苦

唔斬就一齊死

咁又係，再理性嘅人都有感性嘅一面

如來佛祖請賜死西女人

司徒夫婦嗰更睇到喊
所以要留個言

逢迷信撚都會死得好滑稽

我懷疑得我一個知道溫柔係絲，因為你地唔追留言

唔係講笑

喺現實生活裡面，識親啲真心學佛嘅人都唔會咁高調話自己信佛，知道唔應該做壞事就夠

但嗰啲驚死其他人唔知自己信佛嘅人多數都好閪，長舌婦、尖酸刻薄、經常煽風點火、成日講大話、唔睇人仆街就唔安樂，可能我圈子比較細啦，十個有七個都係呢啲款

+1 我都有追留言架

叻仔

外出旅遊到無上水

我都知
係奇怪點解中出巴冇o左件事

我身邊係耶撚多d 但格一樣衰

個個都知 得中出巴唔知

做咩突然講呢d

因為呢排突然好多朋友都問

咁到底係點解呀

你啱嘅 呢d野急唔嚟

墳豬, Don't be sad

唔好聽個啲人講，寧缺勿濫

不過我都澄清返先，上面我提到我識嗰啲做好自己本份嘅真佛撚其實都係好人嚟嘅，我只係表達得差而唔係存心辱佛

好長 唔quote

因為中出巴唔係到要推post

話時話仲有冇由鬼故追到而家嘅巴打 出嚟打個招呼

推爆中出巴

原來你都追隨咗中出巴咁耐

仲記得睇住果個故嚇到我唔夠膽睇倒後鏡

個故係幾驚嚇嘅 買架二手車都嚇餐懵

我唔會買寶馬

#metoo

共勉之

從來都唔係個宗教問題 係信果個人人品問題

人性感情台萬歲

邊到可以睇返中出巴既鬼故呀?

★推文推文☆

有冇巴打同我一樣有社交障礙症
我唔係識唔到朋友
但係除咗打波同賭錢我啲朋友就唔會搵我

Same

買波子

(當然講緊平民款)

聽日出文

聽朝有邊幾個巴打喺會展呀

你聽朝去？

係呀

你篤中出巴個名 撳即時起底
佢所有故都有得睇返晒
大家快d去

加油啦......
了解、磨合，之後修煉出黎既果種愛情、感情...
比起其他好多野，都不值一提

唔知點解睇到呢到
藝術家完全冇一種final boss既魅力
成個大富翁中 比成仔同司徙牽住鼻走不在話下
係過程中冇一種boss應該有既風範
相比起小說家同會計師黎有啲弱
定其實藝術家唔係final boss?

中出兄繼續努力
等睇成仔點幫司徒報仇同莫志豪點仆街

其實包括小說家、藝術家(會計師唔知啦)都係一個可憐人咁
但可憐之人必有可恨之處

貧僧

我都會去

Thanks! 一口氣睇晒

原來大師都係老屎忽之中嘅老屎忽

大家有時間嘅話記得追埋異能故
唔想中出巴次次轉故連fanbase都一齊轉埋 好鬼sad

Same same

墳巴逼人睇你自己都有

次次換故d fans都唔同咗 真係好sad㗎 好似冇咗幾個朋友咁

起身返工等文，推啊

墳巴確實係強大 值得睇呀

兩邊都有追 終於完sem 準備放暑假

晨早一推等文

醒巴係咪仲喺日本讀緊書？

契弟出發去會展
大家喺咩攤位。

出唔到圖

我唔敢開追住....我開親都停唔到一定一囗氣有幾多睇幾多...異能故咁長睇完會無左成日

限住自己一日睇一個po

我都係 一追追到六親不認 好快追晒又要覺得空虛

師傅

徒弟仔

善姐會點死

你岩

食完晏 去梗

契弟聽日再嚟 人潮管制

哇，好多人

頭先中岀巴唔係嚟咗？

契弟無入去呀 聽晚過嚟lounge 搵你
聽日幾點收工呀死神巴

數學佬比起方甲佢地幸福
至少佢同司徒太走過一生

臨完d文越黎越慢

咁啱撞正書展同動漫節啫 我諗

中出b呢？

係啊！未畢業，仲有兩年半

＊

提款機的用途非常簡單，任何擁有銀行戶口的城市人都會不陌生。但如果我說提款中心是社會中最多元的地方，你相信嗎？

有人窮得噹啷響，戶口裡的錢連最低提款額都不夠。

有人穿得破破爛爛，戶口裡的零字水蛇春般長，所以人不可以貌相。

有人把名牌堆砌一副富貴相，但戶口的數字卻遠遠不成正比。

不同職業；不同背景；截然不同的人生。

但，吊詭的是，大家都用一部提款機。而這部提款機一瞬間成為人們的交叉點，諷刺的化身。
上一個人小心翼翼地取出一張一百元鈔票，然後買麵包，加幾支樽裝水充飢。

下一個人提一疊厚厚的千元鈔票，在商場逛兩個圈就用清光。

這種極端每分每秒出現在同一空間之中，難道不諷刺嗎？
我要指出的是，此際身處在「置業提款機」中的善姐、莫志豪和藝術家是上述極端的展現。

無錯，他們三人正困在一間小密室中。

劇本寫到這裡，你可能想罵作為惡魔編劇的我技窮，怎麼將司徒老師那一個場口的寫法重複套用在這三個人身上啊？

藝術家和莫志豪讓司徒夫婦所承受的，我會讓他們親身經歷一次。為了呈現出「因果」這個主題，劇本的橋段務必重複。

天不給惡人應有的報應，由惡魔代勞。

People are singing the song of angry man…….

嘿嘿。

五分鐘前。

我們站在一個玻璃頂密室的天花上。

「特別卡－置業提款機，玩法相當簡單。如大家眼前所見，空無一物嘅密室牆上有一個感應器，只要用信用機掃瞄，等兩秒就會得到信用值。不過，信用值並唔會憑空而生。畢竟，要入『提款卡』先可以提款嘛。」

我們隨會計師的話，不約而同將目光移向密室牆上。感應器旁有一個如混凝土車的滾桶，黑漆漆的「卡槽」。

不言而喻，當玩家被丟進去，他的信用值就是隨之轉移到提款的感應器上！

會計師對善姐一笑：「你可以得到提款卡中80%信用值。當然，前提係你要有能力呢。可以選擇兩個玩家作為『提款卡』陪你落去。」

善姐嚥一口口水，微微點頭。

「楊心善，呢個係你將功贖罪嘅機會。」藝術家大喜過望，對善姐吩咐道。

正當善姐準備開腔時，我揚手打斷。

「善姐，你覺得藝術家會放過你？你相信佢嘅承諾？只要我一死，你就無利用價值。最後佛祖都救唔到你。我之前坐監嘅時候，你知道我見到邊個？嘿。」

善姐疑惑。
「佛祖。」

「你見到佛祖？！」善姐驚呼。

「我聽到佛祖嘅聲音。佢畀我一個啟示，叫我唔好記恨於你。佢話你係.......」

「我係？」

「無間道。」

「無間道？！無間乃無間地獄。果然係佛祖顯靈！佛祖能夠！感謝佛祖！」

我連忙點頭：「當然當然，以我嘅慧根又點會參透到呢？佛祖派你嚟置業島，就如三藏取經，係考驗你嘅心性呀，大師。你想功德圓滿，就要將你同隊嘅惡人打入地獄！」

「但......藝術家輸，我......」善姐猶豫。

「我保證放善大師自由，到時候你可以擁有自己嘅佛堂，甚至收千千萬萬的弟子。」

善姐不理藝術家和莫志豪的叫囂，咬緊牙關，目光中散發出瘋狂之色。

我雙手合十，嘿嘿一笑。

「你會成為置業活佛！」

「無錯.....無錯，本座係置業活佛，哈哈哈！！」善姐手指指向藝術家和莫志豪。

＊

頭先睇完偶像 湯告魯斯 嗚呀

必睇

出文都有負皮

最新篇故正皮我俾嘅
利用完善姐殺晒佢同隊再殺佢 諗落都幾爽

佛祖能夠！

by the way
我都睇左MI
上直昇機嗰幕笑死我

主能夠！

善姐似會比人收皮先

我估善姐都係死

Why

求文 屌你

推呀

等文一推

＊

限時五分鐘。

我們從玻璃天花看著下方對峙的三人。

這部「提款機」本來為雙方隊伍互相撕殺而設，奪取對方的信用值，據為己用。

可是，經我善意的提醒下，將自己當成活佛的善姐卻讓同隊的藝術家及莫志豪同行，演變成自相殘殺的鬧劇。

互相利用的關係從不牢固。 當利益不復存在，這份關係必然破裂。

然而，這個小遊戲中有一點卻讓我感到困惑。

被丟下進「卡槽」的玩家，將喪失80%信用值。如果進入「卡槽」會被黑漆漆的通道吞噬，絞成一百人份的肉泥，那麼應該會失去所有信用值才對吧？

此時，對峙的三人終於打破僵局。

「兩位施主你地落去吧。」善姐古井無波地說道。

「楊心善，你想背叛我？！」藝術家厲喝。

「藝術家小姐，既然佢出賣我地，我地唯有先下手為強，捉佢入去卡槽。」莫志豪瞄了身後的「卡槽」一眼。

善姐聞言，嘆一口氣，從腰後掏出一把小巧的掌心雷。

「你地不入地獄，誰入地獄呢？呢啲係佛祖嘅意思。你地死咗之後，貧尼會照樣收取兩位嘅信用值，將來為你地買香呢！」

我笑了笑。

買香？善姐啊，你果真以為我會放過你？我還未跟你算清洪大叔的帳呢！

可是，我一瞬間竟然發現藝術家面具下的嘴角微微上揚，一閃即逝。

說時遲那時快，藝術家竟然毫不反抗地往後退，然後自動自覺跳進卡槽之中。

與此同時，善姐身後的金屬牆像推銀機一般微微前推。 背向金屬牆的善姐沒有為意，倒是莫志豪發現了。

對了，我終於明白為甚麼是80%信用值了！

跳進「卡槽」的人根本就不會死，反而貪心的人.......

「你呢？莫施主。」善姐露出笑容。

「善姐，我當然會跳入卡槽，但你唔使收咗藝術家小姐嘅信用值先？」莫志豪問。

正當善姐走向感應器之時，金屬牆的移動速度徒然增加，迅速往內收窄！

「哼！」

莫志豪冷哼一聲，然後動作俐利地跳入卡槽。

善姐一愣，聽到身後的沉響後回頭一瞥，赫然發現金屬牆已將逼近！

「我佛—」

善姐的話還未說完，金屬牆便將她壓住。 從我們的位置看下去，清晰見到善姐一手使勁猛推，一手仍然將信用機拍在感應器上。

為了用不上的信用值，她竟然連命都轄出去了！

「觀自在菩薩......」善姐只唸了第一句，「啪啦啪啦」的斷骨脆響和擠壓聲便響起，極度毛骨悚然！

玻璃天花噴濺了一抹鮮紅，而我腳下變成血淋淋的地獄。

貪、嗔、癡。

善姐既信佛，卻被凡心所束縛。

貪欲使她墜落，使她化作一團可悲的爛肉醬。

玩完大富翁又有意粉食啦

竟然係咁....

咁啫係西女人同賤種實輸啦
得返2成信用額
仲要有張卡都未玩

「我佛—」

仲有2個

佛腰！

唔係幾明

So far特別卡真係無張好嘢

去緊會展

我覺得藝術家純粹早過成仔諗到點解係charge 80%信用而唔係全部 如果入槽即死嘅話

而嗰面牆 應該係隨時間/有人跳落卡槽就開始activate 慢慢會向前 直到成間房吞沒
藝術家跳落去嗰下牆有郁
但莫志豪面對金屬牆 阿善背對 所以前者睇到後者睇唔到

同埋以第一張特別卡嘅遊戲做藍本 其實每張卡都應該有賞同罰嘅位
好似直播收益咁 你要完成對方任何條件 呢個係罰
（你對家緊係唔會開啲咩好條件俾你做）
但賞就係 如果你肯去完成 呢個做嘅過程中間你會收到打賞嘅信用
呢次嘅提款機都係 但就多咗啲trick
應該話呢張籌某程度仲衰過直播收益
貪心推隊友落槽嘅要死 就算洞悉到玩法而跳落槽都會被扣八成信用值 基本上隻驚後面佢哋都可以唔洗玩

利申9up 如果唔係嘅我諗中山巴會喺下更解畫

中出巴係咪cos小說家？

我著黑polo

你到啦？

契弟未走

你係上邊？

有兩層？

我係lounge

二樓

契弟已走

屌.............

緣份既野....

push

晨早一pish

巴打做咩咁嘅樣

唉~緣份淺薄

巴打好恨見中出巴真人

約出嚟囉

Push

唉，返工前出一出文（呢個星期返夜，收工再寫）

Ch. 75 入獄寶箱

藝術家的身影再度出現，莫志豪在後面亦步亦趨地跟著，前者的笑聲在走廊上迴盪著。

「哈哈，成柏宇。你係唔係好失望呢？以為我會死喺下面？」藝術家的模樣狼狽，一貫整齊的髮髻散掉，天然的栗紅長髮披肩。

「會計師，你同成柏宇結黨，就必定會留一個出口。」她抱手冷笑。

我凝視會計師不置可否的表情，移開視線，最後停留在在腳下的血漬上，思考剛才發生的事情。

置業提款機是一個充滿惡趣味的遊戲。按照善姐被金屬牆壓成台灣豬肉紙的情況，金屬牆會隨時間流走而緩慢移近。但，每當有人通過「卡槽」，金屬牆的移動速度會相應提高。

所以，藝術家和莫志豪兩人通過「卡槽」後，金屬牆的速度快得讓善姐反應不及。

黑漆漆的「卡槽」才是出口。而這個唯一的出口一直都在牆上。

困在斗室之中人往往被自私與慾望蒙蔽 ，把心思全放在感應器上，忘記「離開」這個選項。換句話說，把自己困住的不是密室，而是自己而已。

我們只要狠心將信用值捨棄，就可以活下去。

有信用值，但無福消受嗎？

這是現今社會每日都療上演的悲劇，人類自作孽。

「我好好奇，你兩個得返兩成信用值，下一個回合可以點繼續玩落去？」我冷笑。

「唔需要下一個回合！」藝術家頓一頓，眼眸中閃爍著瘋狂之色。

她語氣狀甚激動的續道：「下一個特別卡遊戲，我一定會揀你！哼，你地死咗之後，我會搵小說家出嚟........佢要返嚟陪我！」

「佢一定要陪我.......」

「一定…....」

就在這時，會計師忽然發出一聲作狀的驚呼。

「哎，藝術家『盞』！你好似有少少誤會呢。下一個遊戲『入獄寶箱』係個人遊戲........你唔需要揀其他人一齊玩。」

「眾樂樂，不如獨樂樂啊。」肥煦插話。

「哈哈，事不宜遲，我地出發去下一個目的地－『入獄寶箱』。」

藝術家愣在原地，面具下的嘴唇微顫，彷彿只要脫下面具就可以看到她那張嚇得一片慘白的臉蛋。

我牽起心柔的手，輕哼著歌調，與變成雕塑的藝術家擦身而過。

「你一定要加油，努力埋我嗰份，嘿嘿。」

＊

好心涼 藝術家盞

仲唔輪到藝術家"盞"

莫志豪應該會寧願自己死先
俾個遊戲整死，總好過藝術家行先一步然後自己俾成仔捉嚟玩

藝術家「盞」 你都有今日啦

吊癮

契弟呢幾日太忙，所以未覆巴打絲打

契弟有睇大家每個留言，多謝新追故同一直追故留言嘅巴打絲打

契弟會盡快覆

利申：搭緊車返工

中出巴加油呀，支持你！

等你 中山巴加油

到我去咗動漫

加油

仆街莫志豪就算衝出o黎死成仔都唔會畀佢好過

冇人罩佢喇，抵啦

唔可以比佢死得咁輕鬆

屌置業活佛

好期待文呀
藝術家會點死呢

咁辛苦儲左兩日先開
點知真係得兩篇

每日一篇

薛定諤的故

中出巴都半工讀？

呢個po爆左都未完

我俾多兩日契弟出文

中出巴考試啊

＊

入獄寶箱名副其實，是一間密不透風的囚室，位於活動大樓的高層中庭，玻璃圓罩讓它看起來像那些動植物公園的迷你溫室。

「恭喜你呀，入獄寶箱係大獎呢！每一個神秘寶箱都有意想不到嘅禮物。」會計師神秘兮兮地說。

放眼望進囚室，只見四邊各擺放著一個銀色金屬箱，大小跟電影中的海盜擺放財寶的木箱相約。唯一不同的是每個金屬箱外嵌著一支細長透明容器。

此際，藝術家正在掙扎，豐滿白皙隨失控的尖叫一抖一抖。莫志豪一言不發，神色陰沉地退到人群後方。

「Sam.......」心柔欲言又止。

或許是人性中過剩的正義感，又或者出於同為女人的同情心，她不忍地撇過頭。

「置業，置孽。自作孽不可活。」我笑道。

藝術家進去前必須脫剩內衣褲。根據會計師的說法，這是為了防範玩家作出傷害行為或自殘的必要措施。

「無可能！停手！」藝術家被工作人員扯下衣服時反抗。

「我命令你地停手！我係公司負責人！」

「但你依家係玩家啊，我依足程序規則，公開公正。你自己同觀眾解釋囉。」會計師事不關己地應道。

語畢，他徐徐走近藝術家，收起笑容，脫下包皮面具，負手而立。 這一剎，會計師冷漠無比，儼如換了另一個人似的。

「藝術家，你記得當年陸志明建立『公司』嘅原因嗎？當日你地邀請我加入嘅時候，陸志明曾經講過一句令我向往嘅說話......」

「作為局外嘅主宰，尋求人性嘅根源。」

「每個人都有一把尺，但你同我地唔同。你嘅尺從來只計算自己同陸志明嘅距離。由始至終，你只係一個悲哀，缺乏創意嘅女人。」

當我咀嚼著會計師的話之時，藝術家茫然地被工作人員拖進牢室，等待遊戲開始。

直至一聲清脆的響聲傳進耳畔，使我從這個問題中瞬間拉回現實。

哐噹！

與此同時，一把短刀飛到我的腳邊，自轉，然後緩緩停下來。

刀？

我的眉頭不禁一皺，視線沿短刀飛來的方向飄到被肥煦放倒的莫志豪身上。

莫志豪在慘叫，臉色煞白。

「仆街，想自殺？！」肥煦的屁股坐在莫志豪異常扭曲的肩膀上。

喔，這傢伙看來自知藝術家無勝算，打算揮刀自殺。與其被我折磨至死，倒不如自行了斷。

廢物。

「殺死我！成柏宇！我搞你女朋友！不知搞得幾爽，係咁屌！射到滿瀉呀！哈哈！」他在引我一鎗殺死他。

我輕哼著歌調，踱步到他身前，蹲下來點煙。

「嘿嘿，我記得。無鄭醫生同莫同學你啊，都唔會有今日嘅劇作家。」

「仲有......仲有！方甲同個大肚婆都係我殺！我喺方甲面前，劏開個大肚婆個肚—」

「原因？」我打斷他的話，吸一口煙。

「廢柴大學生，憑咩有女朋友！學人生仔！哈哈哈！好嬲？」

「殺死我呀？！殺呀！」莫志豪陷入瘋狂，竭嘶底里地狂叫。

「一鎗打死我！」

「殊。你戲份未到啊！千祈唔好急，將來我會畀時間你慢慢講。呢個時候，我地不如一齊欣賞藝術家表演，嘿嘿。」

莫志豪神情萎靡，頹然地伏在地上，褲檔散發著絕望的尿騷味。

「哈，未來大律師，噉大個仔重瀨尿呢！」我搖頭訕笑。

煙霧從赤紅的惡魔面具中飄升，模糊莫志豪的視線。他驚慄的眼眸中倒照著一隻露出戲謔獰笑的惡魔。

是的，由他一手促成的惡魔。

＊

兩分鐘後，我站在「溫室」外的控制台上。在我的請求下，會計師將規則告訴我，然後乾脆地當起撒手掌櫃，饒有意味站在一旁。

聽過規則後，我更確定藝術家已經沒有下一個回合了。

「藝術家小姐。」我隔住玻璃，以鵝頸咪呼喚。

她瞪住我，彷彿要用眼神將我殺死，哈哈。

「我地角色倒轉囉。喔，黑色蕾絲底褲好襯你。我終於發現地有一個地方相似呢，我都鍾意女人剃毛，剃得一乾二淨。外國人都係咁嗎？嘿嘿」

心柔白我一眼，使勁地扭我的手臂。

「哎，每個人都有性癖，不過言歸正傳吧。」

「如你所見，你身處嘅密室有四個大箱。當箱外嘅容器儲滿液體，壓力就會將鎖解開。每一個箱嘅底部都有一個數字。當湊齊四個數字，組成密碼之後，你就可以出獄。」

「液體？！」

「你飲夠水未？不過遊戲不設時限，你可以慢慢屙。」我反問。

對一般人來說，這一點可沒有甚麼大不了。

然而，對向來高高在上的藝術家而言，在鏡頭面前上演這種當眾射尿的「羞恥play」，大概很難呢。

小母狗。

我微微一笑：「當然，你只要付出十萬信用值就可以放棄Bonus，直接出獄。」

遺憾地，她的信用值不夠十萬。

「獎勵？」她站近玻璃冷問。

「唔好心急，你打開寶箱之後就會明白。只要你成功過關，你擁有嘅信用值一定可以贏我呢，嘿嘿。」

「Are you ready？」

「Action！」我拳頭捶在控制台上。

表演開始！

契弟今晚一定覆到巴打絲打

今日應該考完

三日內完文

點解話應該嘅？考試唔係定晒日期㗎咩？

原來係咁 加油

用左兩日追到Live 居然未完故

心涼

藝術家

用左3日由season1追到live 好正
加油

其實好戥藝術家慘
佢只係想留住志明
只係用錯方法

條女黐鳩線

痴撚線港女真心
唔應該用慘黎形容
應該係可悲先啱

正如會計師所講 藝術家只係一個可悲嘅女人
由始至終都無「才能」

可憐人必有可恨處，相反亦然

佢只係識得依附係志明身上

原來真係妒忌

＊

在囚室中來回踱步接近五分鐘後，藝術家終於開始行動。

她走近左上角的大箱，羞恥無比地拉開內褲，飽滿紅潤的小丘在她指縫間若隱若現。

「殊.......」我出於好意，為她配音。

「你知道嗎？藝術家小姐。當日靜婷流出嚟嘅係鮮血，比你更淒慘。」我說。

藝術家恨恨地瞪住我，嘩啦嘩啦的溪水卻如湧泉流過不停，濺得修長的雙腿濕轆轆的。

當淺黃的溪水盛滿容器，金屬箱的電子鎖咔嚓開啓。

藝術家猶豫了幾秒，然後用雙手把沉甸甸的蓋子打開。

然而，當她打開箱子後，卻被一片密密麻麻的物體嚇得往後一栽，一屁股坐在地面的水泊上。

我瞇眼欣賞藝術家狼狽逃竄的可憐相，再看著漫天會飛的可愛昆蟲，不知怎樣想到一個希臘神話故事。

潘朵拉的盒子。

我不知道神話中的潘朵拉有沒有脫毛，（外國都有吧），但潘朵拉肯定有穿衣服，而且天神宙斯沒有搞甚麼用尿開盒子的變態設定。

還有，神話中的盒子打開後是「不幸」、「災厄」、「疾病」。

在我的劇本中，這些漫天會飛的是........

「Botfly，馬蠅。馬蠅一般依附喺動物身上。不過，因為馬蠅同樣會鑽穿人類皮膚，喺體內瘋狂產卵，所以又稱為人類馬蠅。」

藝術家顧著尖叫，對我的解釋卻沒有半點反應的意思。所以，我當她聽懂罷了。

「24小時後，每喺你身上搵到一條蟲，你就有5萬信用值。重有三個箱，所以你要努力呢，蟲—蟲—女—皇。」

好期待西女人會點死

中出巴好好睇呀🤤

上網搵到比馬蠅寄生D相

我估呢part我可能要skip住睇

之前睇過％＊＃嘅相，馬蠅寄生比較冇咁核突，不過兩個都誘發到我嘅密集恐懼症

成仔：只要成功過關 你嘅信用值一定夠贏我
前提係你過到關 都估到個箱開完唔慌係乜好嘢

成仔能夠唔再驚曱甴係好，不過跳脫到可以接受睇住馬蠅寄生

好緊張
好想草埋一次過睇曬
但又忍唔住F5

Google咗圖 其實我覺得最核突係寄生完由宿主身上穿透皮膚出嚟嗰下
真係會倒抽一口涼氣

如果無尿
藝術家會點樣令自己有水呢

驚甲由同馬繩寄生既驚唔係同一類型

小強真係純粹核突同周圍飛，但密集恐懼圖係超脫咗大魔王級別

睇唧馬蠅幼蟲出嚟果啲片好治癒

血

擺夠幾日先唧，啲蟲蟲肥美到好似麵包蟲噉

嗚呀

飲返自己啲尿

無講過個密碼要限幾多次中
姐係撞到啱都得 根本唔洗開個箱搵數字

口水

真係由頭到尾隻隻驚都係咁
一係糖衣毒藥 一係就玩文字遊戲囚禁你思想
表面係絕望嘅同時又會暗暗俾條生路你行

直播收益除外

pish

收工

其實大部份遊戲都有一線生機
SAW都係噉

今晚寫吓異能故當休息先

喺追你2嗰陣去追返1 真係覺得好似saw
Btw 會唔會講下未登場嘅特別卡玩乜

用d尿浸死d蟲？

係yellowstone
用40蚊一個鐘嘅wifi輕輕一推

而家成仔一笑我就代入咗係佢

佢10萬信用值都唔夠 過得呢關過唔到下一關

文文文

異能故第二季幾時先有

係咪有地圖
我幾時可以做到正印

跪求中出巴得閒無野做update 異能故個紙言

契弟聽日一定出文 （聽日收早啲）
今日掛住寫異能故

利申：收工返到屋企，未食晚餐 今晚啤酒做宵夜

置業，置孽，真係講得好好

中出巴早d休息

正呀
巴打保重身體，太傷胃嘅事唔好做太多

中出巴考成點

飛機大炮日本人工作人員
中山巴安好嘛

出一出文，今晚再覆

*

藝術家發了狂一般亂搧，但無阻馬蠅排山倒海的攻勢。

過了一會，她自知徒勞無功，終於放棄這場跟馬蠅的角力賽。她把目光投向第二個箱，想也不想就跑過去。

蹲下來。

「殊.......」我為藝術家配音，她仍然不領情。

但，我覺得配音是必需的，而我做得相當稱職。至少，在我貼心的協助下，藝術家成功盛滿第二個箱的容器。

人生是這樣啦，往往你不為意的讓你發現自己的潛在才能，然後人生來一個從沒想過的超展開。

我不去寫劇本，可以轉行當配音員。

與此同時，藝術家都發現自己的才能了！

當藝術家打開第二個箱，被滿瀉噴發的甲由嚇得花容失色時，她抽搐的臉部表情誇張極了。

由外而內，然後再由內表達到外。

若說甲由和馬蠅的大雜燴讓是「黑色」幽默，是從她身上，我看到置身地獄的恐懼。

如果你知道，舞台劇演員在舞台上的表情和肢體動作都格外誇張。而藝術家除了有漂亮臉蛋的先天優勢，更突破了自己的藝術框架。

無與倫比的演技！

絕命的尖叫！

「今次到你啦。Don’t be afraid， just small strong！相信我，只要你克服到呢關，出到去就已經無人能敵。我係成功例子啊！」我不由自主替她緊張起來。

「成—柏—宇！」她的粉拳叩在玻璃上，貼在其上的兩團白皙軟肉壓得扁扁的。

她叩著叩著，一度被飛來飛去馬蠅和甲由失去求生意志，頹喪地癱坐地上。

甚麼？

這樣就完了？！

這讓我很憤怒，超憤怒，他媽的憤怒！

「藝術家，你要浪費時間？！」我像人生教練一般厲喝。

「你任務係搵密碼呀！浪費時間有用？觀眾唔係想睇你打玻璃，係要掙扎呀！」

「你對得住現場觀眾？！」

「你對得住鏡頭另一邊嘅支持者？！」

「比啲掙扎！」我抓住鵝頸咪咆哮，惡魔面具後得五官氣得皺作一團。

良久，滿身被蜇得紅腫的藝術家大概已經崩潰，僵硬的臉頰拉出一抹淒然的笑容。

「我要掙扎......」

她提起腳步，踩過一地甲由，行如喪屍似的走到第三個箱，緩緩蹲下來，喃喃自語。

不過，因為水份流失太多，這次時間長得多了，害我吹口哨都吹得累了。

尿水一滴一滴地滑下，畫面非常治癒，嘿嘿

「加油！」我叫道。

她笑著點頭，感激我為她打氣。

終於，隨著藝術家的興奮狂叫，第三個箱打開！

空空如也。

她笑著，因為她得到第三個密碼。

我的笑意更盛，瞇起眼等待著更精彩的畫面出現。 因為我知道囚室內充斥著讓她精神抖擻的催情氣體。

兩分鐘後，呻吟聲傳進我們耳畔。

當藝術家一邊不能自控地呻吟，一邊徒口咬斷手指放血，注滿最後一個箱後，她的笑容徹底凝住了！

「今次你真係『玩撚猿』。」我說。

藝術家不斷往後退，失焦的雙眸投向吸住催情氣體喘氣，雙手擼住金剛棒的『玩撚猿』。

是的，Area 3的特色動物.......

『玩撚猿』!

「你有齊四個數字密碼囉。不過到底你撞中次序先，抑或同可愛嘅馬嬲仔玩先呢？」我微微一笑。

「救命......我放棄........」藝術家終於意識到不妥了。

「唔好.......」玩撚猿跳到她身上，又抓又啜。

「我想見志明........」

「志明.......你喺邊......」藝術家被壓在甲由滿佈的地上，淚水爬滿一臉，迷離地呼救。

正當我打算欣賞美女與野獸的後續發展，心柔卻輕輕扯住我的衫袖。

「Sam，佢已經認輸.......」

我轉頭，凝視她仍然保留住人性的黑眼晴，不由自主地後退一步，就像吸血鬼恐懼陽光似的。

我深吸一口氣，負手走到囚室外。

「好，你想見陸志明，我一定會畀機會你。」

一切都已經完結？

錯了，我是一個惡魔編劇。

究竟點見志明？好緊張

唔好俾佢停

唔好比佢停

成仔變左性

插插，插插

劇作家已經超越左小說家

越睇越唔想心柔同佢一齊

e part 好重口味，睇到有d攰

心柔始終係普通人，同成仔唔同

成仔已經變左變態佬
心柔睇住佢咁樣變面 仲點鍾意得落

Ch.76 尾聲

戲院內漆黑一片，投影器用刺眼的光芒和映像告訴大家一切仍未結束。

此時，擠滿全院的觀眾屏息看著大屏幕。畫面中外籍美女演員演技精湛，把一個精神病人的形態詮釋得淋漓盡致。

女演員長髮槁黃，臉頰乾癟痿縮，一身素白的病人服，與電影上半部的貴氣形象大相徑庭。她此時呆濟地環視狹小而密不透風的房間，手腕間還插住維持生命的營養液。

雖然如此，她沒有半點驚慌的表情，半點都沒有。

或者，漫長的禁閉日子已經使她忘記了「恐懼」究竟是怎麼一回事。

又或者，因為她終於得償所願，活在無數個何志明的懷抱中。

這間房間內的牆壁，地板和天花都貼滿男配角何志明的照片，有的在笑，有的是超冷酷的羽毛面具形象。女演員對住鋪天蓋地的照片露出淒美的笑容。

「志明…...嘻.......」

「救我啊…....你點解唔行近啲.........」

「好多好多志明，我同邊個志明結婚好呢.......」

「我地重未結婚.......」

「你想我學中文.......我已經學好囉.......」

女演員的話聲聲入耳，大大小小的照片海報和她的笑聲使氣氛詭異至極，甚至穿過畫面，使戲院的空氣被這陣毛骨悚然的笑聲凝固冰點。

有的女觀眾披上毛毯取暖，有的甚至不忍再看下去。

幸好，這是一齣十八禁的影片，沒有小朋友觀眾。不然嘛，恐怕小孩的心理陰影面積將大得難以估量，遠超日本的《午夜凶靈》。

「登登登登，登登登登…….」

她彎起手臂，兩頰的淚水淌落，一邊哼著婚禮進行曲，一邊挽住空氣，在寂靜的房間中繞圈踱步。

她緩緩行到鏡頭前，來一個清晰的大特寫，口裡唸唸有聲。

「我.....願......意.......」

畫面一轉，變成一個建在私人島嶼的沙灘小屋。斜陽的餘光灑落海面，波光粼粼。屋內傳出陣陣溫馨的笑聲，跟上一個場景的女演員悲笑聲形成一個諷刺的對比。

直至，何志明和何天音牽手，推門而出，笑聲嘎然而止。

何志明手中握住手提電話。他收到一個突如其來的短訊，讓他到屋外簽收郵件。

甫踏出門外，他們便發現一個古怪大箱，而送貨的神秘人卻已消失得無影無蹤。

何志明眉頭一斜，按下大箱的開關後，一道被綁坐在椅上的身影出現在他眼簾。而這個人不是誰，正是剛才瘋瘋癲癲的女演員。

藝術家。

嗡嗡，電話再度震動。

「表哥，這個女人就交給你處理，公司隨時歡迎你歸隊。

如果你仍然是小說家，一定有比鎗殺更有趣的復仇方式。」

何志明讀完這段沒有下款的訊息後，撿起隨藝術家而至的手鎗和一個羽毛面具。

「Hey Jude……. Don’t make it bad…….」他輕輕哼著，打量著椅上的瘋女人。

「志明…...」

「Play a sad song…….」

「你嚟接我囉，我好怕好怕........」

「To make it better……..」

正當何志明低頭來回看著雙手的面具的手鎗，何天音輕輕卻按住他的手，不讓他再次戴起那一個羽毛面具。

「明，你已經唔係小說家。」她如是說。

「志明，你愛唔愛我？嘻。」藝術家問。

何志明閉目陷入沉默。

掙扎半晌，他最後緩緩張開眼，丟下羽毛面具，同時舉起鎗，手指扣在板機上，平靜地直視呆呆的藝術家。

「或者......曾經有。」

「咁就好。我地可以結婚......生一隊足球隊.......」

「嗯。」

砰！！！！

一聲震耳欲聾的鎗聲劃破天際，濺出一抹悲劇的鮮紅。

死喇 未覆巴打絲打

聽日完文

各位巴打絲打 契弟呢兩日未覆大家，跪玻璃求原諒

下星夜返早，可以瘋狂準備下個故

Pish

臨訓上黎望下 點知見到尾聲 太突然啦

忙到hihi!
一口氣追返兩個星期.....
Rachel 死嗰度真係唔得

//
我們在等待奇蹟出現。

愈等愈慢，慢得像無重力的月球漫步，

愈等愈無力，無力得感染T病毒，靠搖晃喪屍的腐臭，行屍走肉地前進。

肩上背負一條生命，沉重至極。終於，走在最後的阿俊最先被悲憤壓垮，跪在地上吼叫，拳頭捶地。

「屌！我地應該有七個人！Rachel仲未到，你地行咁快做咩鳩唧！」

「俊......」丘小姐欲言又止。//
呢度...

尼馬巴

契弟覆得太遲了

從巴打嘅語癌已經知巴打最近忙到甩碌
慢慢黎

雖然係尾聲 但重有一段未完

Btw，其實成仔變態唔曬

橙皮巴

rachel壯烈犧牲

之後會好啲
同埋呢兩日諗緊下個故

season3

其實最後見到自己最愛既人，又聽到佢愛過自己，都幾幸福

雖然藝術家係抵死
但其實佢都只係一個可憐嘅人
睇到佢咁唔知點解有啲sad

俾玩撚猿屌到傻咗

呢個故會有彩蛋

無錯，其實呢更揭示咗志明當年留學被同窗欺凌，遇上藝術家，的確有鍾意過對方

呢個可能已經係對藝術家最好嘅結局

另一邊，究竟點解成仔會過一段時間先放藝術家去見志明呢？

俾佔有慾摧毀一生嘅女人

真係有屌？

呢一點要是乎大家點取決成仔係真正嘅惡魔，抑或被心柔擊敗囉

心柔嬲豬走左
我覺得

如果成仔最後有停手呢

咁等睇中出巴你解話

姐係剩係啜咗幾野？
btw唔知點解覺得藝術家輸好似好早已經係定局咁 成個遊戲一路都好似唔係好緊張咁

成仔雖然無出術

但由佢送走志明，戴上面具嗰一日，一切已成定局
只係司徒夫婦死係意料之外

欣賞墳巴思路，其實你完全無錯。記唔記得season 1嘅蛇梯棋

當時有巴打提出「假民主」、「虛構嘅選擇權」等等說法

如果呢個遊戲對應蛇梯棋呢？
由做吓樣給予「虛構嘅選擇權」到「已成定局」......

唔好諗太多，愈諗愈失落

一陣去寫文

但都不停虐代佢
成仔到最後都無好想放過佢

老實我覺得便宜咗藝術家嘅 成仔始終有俾心柔左右到

痴線
狗血劇情
司徒先生
食早餐睇睇到真係喊左...
畀仆街細佬同我講｢故黎既啫｣

唔知點解...個image出現咗前立法會主席......

莫生呢

我覺得藝術家哩個結局算係另一種幸福，可以死喺愛嘅人面前，比愛嘅人殺死，都算另一種（在一起），我覺得係藝術家心目中志明係佢忘不了嘅一個人
其實或者每一個人心裏面都有一個忘不了嘅人，到底真係你（忘不了），定係（忘，不了）？
唔好意思，純粹有感而發，又口語又書面語， 可能大家會睇得好辛苦，唔好意思，不喜勿屌

有人會覺得哩個結局便宜左藝術家，但我個人感受覺得（戴番頭盔先），哩個係一個人性故，成仔因憤怒同積怨去羞辱同折磨藝術家係人性嘅一種，而佢因爲心柔嘅小小阻止，當去憐憫藝術家而比佢哩個結局，我覺得都係另一種人性，所以中出巴寫得好，加油呀

只可以講 藝術家嘅結局係佢咎由自取 由佢太想得到志明舉辦婚禮果陣 就已經注定左佢嘅失敗 成仔成為左劇本家只不過加快左佢失敗以及死亡嘅速度 就如會計師所講 藝術家唔會係置業計劃想要嘅主辦者 更唔係觀眾想要嘅主持人 佢衰在太短視同太自我中心

好啦 我都唔知自己講緊咩

藝術家個ending... 真係好可悲...
但志明一句｢曾經有｣應該已經夠
天音同心柔係人性既清泉
如果唔係志明同成仔，佢地應該死左十次/變異埋

心柔好冇nami feel

鮮紅佔據整幅銀幕，淡淡地化開，西瓜汁滴答滴答滑落棕白色的木地板。鏡頭較遠，映進觀眾眼睛的是一間門外排滿長長人龍的甜品咖啡店。

「Reborn Coffee」

這間咖啡店的名字相當簡單，意味著「重生」。這是一間打正旗號，讓人生失意的人重獲新生的店。店外豎立一個招牌，列出種種讓人啼笑皆非的奇怪優惠。

「失戀八折！」

「生意失敗七折！」

「家有白事六折！」

「 死男女朋友半價！」

「一年內冚家剷，終生免費啊！」年輕兼職少女穿著圍裙在街上大喊，員工牌上印住「Rachel」，普通到家的英文名。

無論如何，光顧這家咖啡店的食客主要都是負能量爆燈的男女.......

當然，凡事有例外。

「哎......唔好意思，『梳Lee梳Lee』！」用孭帶背住男嬰的老闆一邊抹走檯上的西瓜汁，一邊笑道。

「唔緊要。」一個可人美女微笑，搖頭應道。

遠處有一個把興趣當飯食，將咖啡當水喝的網絡作者舉起空空如也的咖啡杯，揚聲道：「俊哥，再一杯Americano。」

「好嘅！轉個撚頭就到！」

「你再喺個班仔面前講粗口，今晚唔使返屋企！」正在拉花的老闆娘抬頭一瞪。

「佢喺我後面。」老闆搔頭咕噥，指住伏在自己背上的男嬰。

當老闆躡手躡腳行遠，美女的視線不禁落在前者捲起來的衫袖，手臂栩栩如生的五爪龍上。

「友，呢間咖啡店好......好搞笑！」

「嘿嘿，當然。有邊間咖啡店會掛『腹肌』寫真。喔，係我影㗎BB。」胖子指住牆上的腹肌照，抱住單反相機自豪地笑道。

「你到底返工影咩相？」

「人性嘅照片，嘿嘿嘿嘿。下星期又要出差，你要乖乖地喔Baby！」

胖子嘟起豐唇.......

這時候，門外傳來一陣密集的腳步聲，一行九人如同大軍一般浩浩蕩蕩，湧進咖啡店。

「兄弟，麻煩給我三杯Iced Mocha，我老闆喝的！還有，老闆說還沒有送禮物給你們孩子。」為首的台灣男落單，然後掏出一個信封。

「是『巧克力腹肌』。」胖子糾正。

「對對，就是那個甚麼『巧克力腹肌』！喔？！龍先生好！」台灣男趕忙鞠躬。

「你識佢地？」臉蛋被嘟了一口奶沬的美女驚呼。

「嘿嘿。」胖子故作神秘。

過了一會，台灣男提著咖啡，小碎步地跑回泊在路上的私家車上，絕塵而去。

咖啡店夫婦走到門外目送私家車遠去。老闆好奇地打開信封，卻發現裡面沒有信紙，只有一張金額足夠他們養老的支票。

他們互望笑了笑，牽走轉身回去咖啡店.......

「The End」

戲院的燈光亮起，席上觀眾的掌聲雷動，此起彼落。一直坐在第一行的幾個人在工作人員的陪同徐徐步到銀幕下。

記者的鎂光燈閃爍不停......

「G大導，請問你有沒有甚麼話想跟觀眾說？」記者紛紛遞上錄音咪。

電影導演G大導賤賤一笑：「首先啊，謝謝大家來這部電影的首映場.......哎，還是給老抄我題材的編劇說吧！媽的！」

記者聞言也不知該不該記低G大導橫飛的粗口，互望然後把咪遞向電影編劇。

「Freeze！一米外，一米外！」身如灰熊的壯漢保鏢抱胸道。

電影編劇搖頭訕笑，牽住太太的手走上前。

「成編劇，聽講你之前因為飛機失事，同太太流落荒島，莫非係真嘅？」

「哈，唔通你覺得呢個世界真係有置業島？存在『自撚獅』等等奇珍異獸？喔......其實都有可能有呢。」成編劇賣關子。

「飛機失事，我同太太僥倖生還，喺一個乾柴烈火嘅無人島上－哎，痛.......」

成太太對記者微笑，的指甲嵌入成編劇的手臂。當然，沒有人注意到的是，她的腕間有一道微不可見的淡淡紅痕.......

「成編劇，你地下一個行程去邊？」記者問。

「坐車去學校出席講座吧，哎，我諗大家都有唔少問題，隨便發問囉。」成編劇苦笑。

「到底成柏宇有無用單心柔一齊？」有觀眾搶先發問。

「哎......原著小說第四十章其實有提到，成柏宇第一次拖緊單心柔，一直走，走到下午一點十四分啊！講到咁白，你地覺得呢？嘿嘿。」

觀眾席上傳來陣陣翻閱書頁的嚓嚓聲，接下來是「原來如此」的驚呼。

又有一個女觀眾站起來大叫：「我唔鍾意成柏宇！惡魔！死變態佬！如果現實有呢個人，我一定對佢唔客氣喇！呀！！！！！！！！！！！！！！！！！」

「雖然藝術家可恨，但落得咁嘅下場未免太可悲！」有人附和。

成編劇摸一摸鼻，訕笑道：「小姐，你冷靜啲先。請問點稱呼？」

「吳客氣！姓吳個吳，顧客個客，生氣個氣！我依家就真係好生氣喇！」

「呃......客氣絲打，《置孽地獄》唔係英雄片，而係人性電影啊，哈哈。如果你係男主角，女朋友喺你面前被姦殺，你覺得應該要點做呢？莫非用愛去感化佢？」

「不過，你覺得成柏宇最後真係徹底入魔？佢最後又有無將遊戲中止呢？另外，你覺得佢估唔估到志明會選擇一鎗解決藝術家？」

女觀眾坐下沉思，然後恍然大悟。

「人生，永遠都有選擇。」

「正如大家入場派發嘅面具，戴與不戴由你選擇。」

成編劇頓一頓，掏出一副跟電影一模一樣的惡魔面具。同時，觀眾亦把面具的封套拆開。

「人生係一場置孽地獄。置業.....置孽.......嘿嘿。每個人心入面有到一隻惡魔。我有，你有，人人都有。」他不緩不急戴起面具。

院內所有人見狀，彷彿著了魔似的，不約而同戴起面具。一時間，整個空間都是密密麻麻麻的惡魔笑臉。

「Do you hear the people sing～」

「singing the song of angry men!」

一個人獨唱。

兩個人合唱。

然後，激昂的大合唱在戲院內響起.........

惡魔打一記響指，燈光頓時熄滅，投影器播放著，漆黑的銀幕再次出現「The End」畫面。

「The End」

..........

十八層地獄，只要挖得愈深，愈能夠發現人性的黑暗面。

人類，究竟是萬物之靈，抑或只是披著虛偽皮囊的野獸呢？

又或者，扯開偽善外皮、掙脫無形的道德枷鎖後，人類甚至比野獸更加冷漠無情？

權富、性愛、生存與飽腹等等原始的慾望是一條鑰匙。門後的世界遠比你想的複雜和不堪。

打開大門與否，就在一念之間。當鑰匙插入匙圈，「喀喀」的一扭，人性將一覽無遺，赤裸裸地呈現眼前。

一切就在成為「孽主」之後。

好了，沉甸甸的鑰匙已經放在你的手心了。你準備好成為「孽主」了嗎？

小說家字 ＿

小說家

小

劇

劇作家字。

＊

未完，大家期待的畫面要出現了

Live

志豪未死

藝術家無死

等睇大律師嘅下場

我以為自己miss左莫生嘅死 又返轉頭再睇

the end咗兩次都未見佢死 我都走咗返去睇佢賴尿

我都係以為自己錯撚過咗莫狗嘅死

好行夾唔送

未寫死佢我都覺得差啲嘢咁

＊

昏暗的密室中，滿地香口膠的包裝紙，乾透的褐色血漬和新鮮的構成一幅抽象派畫作，綿綿不絕的叫聲和輕快的歌調交織成美妙的配樂。

「It is the music of the people～」

「唔好…..唔好行埋嚟！」

「Who will not be slaves again！」

「我唔玩喇！」

「When the beating of your heart！」

「我求你.....痛！！啊！！！」

「Echoes the beating of the drums～」

「殺死我......」

「There is a life about to the end…….」

「殺我啊！！！！！你係魔鬼......」

「When tomorrow comes！！！」

「魔鬼！！！」
此際，莫志豪被綁在高背椅上，赤裸的身軀儼如釘滿圖釘的告示板，紅白交雜的香口膠牢牢卡在他的皮膚中，雙手雙腳沒有哪裡好肉的。

忘了說，蛋蛋本來也是白色的，不過現在變成莫志豪的吊耳環，隨著頭一晃一晃，發出濃烈的惡臭。
「差一粒呀，莫同學。夠一百粒就完成熱身呢。當日阿賢都只係用過兩粒，你好好彩。今次我買夠一箱。係喇，你有無聽過香口膠許願嘅故事呢？」惡魔談笑風生，面具後發出淡淡的悠然笑聲。

「無呀！屌你老母！！！」莫志豪嘶吼。

「係嗎？我終於揾到我地相似嘅地方。因為我都無聽過，嘿嘿。But！有無聽過並唔重要。反正所有神話都係虛構啦，Right？」

「許願。」

莫志豪竭力搖頭。

「例如世界和平？」

「又或者我會放你走？」

「許願呀！！」

啪！

扭成圓錐香口膠在衝力下貫穿掌心，爆發出另一陣毛骨悚然的哀號。

「莫同學，夠喇阿喇。再叫就做多咗呢。我地玩一個遊戲。你成功通關，我就放你走，既往不咎。」惡魔搬來一個電子磅，然後又執起一柄菜刀，磨刀霍霍。

「我唔玩呀！」

「唔玩？咁就插夠一千粒，我地許一個更大嘅願望！不過到時候你一定會死。死咗就做唔到大律師囉。」

莫志豪被逼得幾乎哭出來，看到身上辛苦捱下的血洞，唯有妥協道：「玩.......你真係會放我走？」

「作為劇作家，我有必要呃你？我放走藝術家，自然唔介意放埋你。」

「你究竟想玩咩.......」

「估重量。我喺你身上切多多少少出嚟，我地大家估重量。你有兩次機會，只要你有一次估得準過我，你就可以重獲自由。」

「痴線！！！！！！！！」

嚓！！！

惡魔手起刀落，一隻手隨即飛落地上。
「3KG，不多不少。」

莫志豪瞪住失去知覺的手臂，拼命狂叫！

「3.5KG！3.5KG！！！！！」

惡魔「喔」了一聲，將斷手丟到磅上，顯示出一個讓莫志豪絕望的數字：「3.01KG」

「仆街！！」

「唔緊要，你重有最後一次機會。今次你揀位置！」

正當莫志豪看著自己的腳趾，說到「腳」時，惡魔便已二話不說的揮刀，濺到大家一身腥紅。

「腳好啊！當日方甲斷一隻，所以今日你斷返一隻，打和打和！哈哈吧！」

莫志豪看著自己的腳分家，淒厲地哭叫著單調沒趣的對白：「啊！！！！我隻腳呀！」

然而，惡魔對他的叫聲充耳不聞，埋怨道：「哎，難過斬龍躉。可惜我唔記得帶斧頭，你將就一下嘛！忍住！」

過了半晌，惡魔摸住下巴，視線落在地板上的斷足上。

「呢隻應該重呀！我估8KG，你呢？」

「7…….7Kg……..」莫志豪氣弱游絲。

「最後答案？！」惡魔再問。

「7 Kg！」

當莫志豪看到磅上的8字，他徹底陷入絕望，自知這次死定了。

「你輸咗囉。我以前劏魚嘛。好啦，玩咗幾個月，我地雖然做唔成朋友，但總算一場相識。所以呢，我會令你舒舒服服。」

惡魔解開綁住莫志豪的皮帶，點起煙，徐徐走到門外，按下牆上的關關掣，天花的感應器釋放出濃烈的香氣。與此同時，莫志豪身後的牆身塌下，無數興奮得血紅獸目瞪住突然出現在眼前獵物......

密室的門關上。

「靜婷，你要喺天上好好睇住啊！」

赤紅的惡魔面具緩緩飄落地上，惡魔漸漸走遠。他臉掛著戲謔的笑容，雙眸滑下兩行淚花，一瞬而逝。

「置業地獄－Season 2 全文完」

嗚呀 終於趕完文喇 哈哈哈

我仲諗緊香口膠點變圓錐

上網睇教學 （勿試）

原來要用軟嗰隻先得
我一直諗緊晒駱駝嗰隻

完左了，幾時出書

折磨左佢幾個月

本我自我超我

講呢啲

好精彩 出書一定買

莫志豪都有今日了

又少個好故追
期待下一季

呢個故接住異能故 你唔睇？

一章殺莫唔夠喉

中出巴我有個小小嘅要求，我想要會計師同藝術家嘅外傳

對藝術家已經係最好嘅結局

父幹墳show time

最後個行眼淚真係好正 好有feel

今次講火佬喎

真係諗唔起序個火佬係邊個

開po未 快啲開定個異能po比我地9up當秘笈

應該係未出現嘅新角色

最近無咩動力開新故

你單野而家點

我覺得因為心靈恐懼挨唔住而崩潰，勝過肉體嘅折磨，睇見莫志豪又係死死氣咁信成仔講玩磅數遊戲，一估錯嗰吓驚到鳩都縮埋，最後嚟招群獸啃食，睇怕佢驚到就算做鬼都唔敢見到成仔

終於追完呢個故
有d感慨
期待下一季地獄同埋異能故
巴打加油，繼續寫多d好故比我地睇

中出巴下個故再見

終於都完，好失落

期待巴打下個故事

個結局真係好正 咁樣整死莫狗便宜左佢 仲諗住有瘋狂爆菊花睇

終於完故

鐘意第一季多啲，緊湊好多
第二季無咁緊湊，加埋太多其他嘢，好似攤凍晒咁

btw快啲將第一季攞去投稿啦，拍得成電影一定好撚正

中出巴 有野搵你
睇inbox

見到自己

全部人喺戲院戴面具，好似將惡魔基因散播出去咁，好sad 我估背後係指其實每人心入面都有唔同嘅醜惡面?

但我始終都係相信人性本善，就好似成仔呢個惡魔都有流眼淚嘅時候，或者成為大人/要喺社會生存就必須戴上邪惡面具黎保護自己，但只要喺某啲人面前，就可以除低面具，表達真實一面，呢個可能係最折衷嘅辦法。

個人意見
唔好冷太耐

契弟收工 一陣覆巴打絲打

中出巴 辛苦你了
跟住
要繼續辛苦個異能故
Ps 好期待出場

Btw比起上面絲打講人性本善 個人就buy本惡
生而被七情六慾拑制 想要咩父母唔俾就喊 肚餓想食就喊
呢種惡好似一種本能咁
不過隨住長大社會同身邊人嘅教化 加上法律嘅制約 先慢慢有咗善嘅一面出嚟

同意 如果冇任何約束 度度都會係置業島
但有人永遠都唔會相信人性既醜惡 寧願擰歪面唔去面對

如果連相信世界有善良呢個信念都冇埋，咪會合理化左惡，人唔變魔鬼純粹因為有約束?

我上面貼左個YouTube係講心理學，開頭有少少提及呢個課題

有時候當你見得太多惡o既事 就好難相信有真正o既善
本質如何重要 至於變壞與否則視乎經歷
就算人性本惡 唔代表冇善o既人
正如文中所講 每個人都有選擇
每個遊戲只要選擇正確 都有一線生機

最後藝術家玩嗰隻game邊有生機 又甲由又馬蠅 最後仲要整隻玩撚猿佢嘆

就好似saw咁 jigsaw死o左之後執行人變曬質只係想殺人
不過成仔應該開頭一心係想藝術家死 但最後選擇放o左佢畀o左個最適合既結局佢
呢個就係選擇

追哂嚕，
又估唔到最後兩個奸角死既篇幅比我想像中少，不過都好好由期藝術家

Btw，有無可能出到個超短篇sweet爆愛情故呢？見你寫情侶間既互動，打情罵俏幾到位

係完故最後，留返個名，我有一直live到尾

因為異能故所以知道呢個估
開始有d沉迷呢個多d......

完故先沉迷 你都幾慘 又要等下一季

睇住異能估先

上面話比獸食
但有講氣體有講興奮
我覺得係比獸屌
食唔食就之後再聽天由命

香味氣體 應該都係催情嗰隻
大律師應該都要俾d怪獸屌一輪先有得死

生而為惡 唔代表惡就係合理嘅
用返上面條片嘅id ego superego講 其實都只係人嘅選擇 唔同面嘅自己之間嘅掙扎同挑戰
當然呢啲嘢仲有好多因素 由先天嘅因素到後天經歷
例如好似成仔咁 女朋友俾莫志豪殘忍地虐殺過

其實我係幾羨慕好似絲打你咁嘅理想主義者
就因為自己傾向人性本惡 到有幸見識到純粹嘅善 自己都真係打從心裡欣賞同佩服

叫做勉強學過少少psy 自我本我超我都係freud嘅學說之中幾常提到嘅一環嚟
本我就係顯意識嗰層 處理自我同超我會有嘅conflict 所以本我就會做出一個盡量可以滿足到兩者 而又suit到呢個社會嘅決定
用呢套呢講 人係有俾social norms教化緊 乜我哋應該做 乜嘢唔應該
先唔至於陷入自我（潛意識）嗰種享樂主義不顧後果嘅決定

個人而言都幾信freud呢套 同埋佢都幾強調潛意識
不過佢話男會戀母女會戀父我就唔太認同啦

最近玩緊隻game話人越衣食無憂就越善良，反之亦然

如果講普通人我覺得有d道理 但係去到做生意嗰d又唔同

如果唔係啃食，班野獸係玩撚猿呢？
咁好似有意思啲

完咗都推

完
有緣再會

好快再見

感謝中出巴
期待season3

Live到完故

咦？個YouTube講本我係原始慾望喎，自我先係中間
但係都唔多研究prove佢既理論？

多唔多研究prove*

屌 我撈亂咗中文 梳
係呀 自我(ego)先係顯意識 本我(id)係潛意識 自私自我慾望滿足嗰邊
其實佢套理論真係好純粹一種假想嘅學說多 據我所知無咩研究 而且潛意識呢回事到而家都未有好科學嘅證據去prove佢確實存在於每個人身上

ho ball ar ching

中出巴幾時有新po

哦~咁作為一個研究方向都係幾有趣

真係一完咗就走晒

墳巴 貧僧仲係到

鏡海大師

每次一完文只要中出巴無出文就會冷清晒

sad

大家都刷緊怪唔得閒

喺到㗎 但無人講嘢

係囉 中出巴都冇乜講野

我都推下po先！

驚推爆左中出巴覆唔到我地

開異能故新post我都會去g持㗎

異能正傳《源界神話－異軍崛起》(7)

仲有個po未用完

人一直都在

有冇睇醫生？

真係頂唔順就要揾第個搞搞佢

未睇過，睇下岩唔岩口味先

契弟唔會失蹤

上水報個平安先
呢幾日沉澱吓，準備唔同嘅題材

一陣再覆

我驚一推啲人以為有故睇 用完呢到先

一入嚟就見到中山巴
有交待聲就得 好多巴絲等緊你啲故

幾時會出返異能故

繼續mon住

係到唔出聲姐

去咗買鞋培養好心情寫文

有米

牙痛慘過大病呀

係見佢比較抵先買

最近都因為差唔多半價 係outlet買左新鞋 但係明明舊果啲唔駛換

大病表示唔同意

話時話温柔絲你依家身體點樣

好好多了 都慢慢重返
但有啲嘢都係返唔返去病前 病過身體入面傷嘅功能 有啲而家仲未正常返 雖則慢慢好緊

中出巴
真係好正

我覺得個結局完得有少少空虛

你覺得可以再澎湃d?

飲酒尚可接受，吸煙就不了，吸二手煙會頭痛

剛剛先發現係日本煙，鏡海巴都係日本？

有無巴打絲打睇曬異能故
如果可以就facebook page inbox 契弟 ，幫契弟過目一下（下一季）

暫時寫得唔多 未噉快出文

之前阿魏篇未睇到一半停咗
準備重新睇多次

冇fb

貧僧飲酒只好威士忌，吸煙很少，應酬先食一兩枝
但醒巴施主你唔記得sevenstar
貧僧罰你重睇異能故的輪迴刀女篇

貧僧的朋友特地為貧僧帶番黎

黑龍?

我啊我啊

睇晒但唔知你個 page 係咩

第一版有

契弟幾鍾意seven star

page 1

btw異能故幾時有得過目

無錯 黑龍食的煙

係睇故前食過一次
好正 但今次係第一次擁有一包

鏡海巴下個故會過場

我已經準備好，inbox等緊你

有無解釋點解種牙好D?

開返個備用ac先

佢話我牙根啲位比較複雜 所以直接mok再種會更理想

睇晒
真好，下季原來已經有文

路飛巴..hello im back

搵我？

Inbox 咗你啦

我都係

就爆 記得留位比中山巴開po

分完手又復合翻又分翻手 原來突然一句冇feel就完哂所有野 彎都冇得轉哈哈 話我太好 所以唔敢中意 唔敢用心 哈哈哈哈

揾到好對象 但係唔敢鍾意唔敢用心 咩藉口嚟
徒弟仔你都唔好太傷心啦

契弟頭先已覆inbox
今晚收夜，凌晨返到屋企會出新post，留個位畀契弟post link

再次多謝巴打絲打支持，契弟聽日放假，全力寫文

Btw，睇咗文嘅巴打絲打不妨討論住先

你重有大家
you never walk alone

講咁多，味都係話緊唔愛你
唔緊要，呢到仲有好多人錫你

我愛你地

連登有愛

藍月巴唔好灰心 你重有我地

夢夢唔記得密碼，連email都唔記得
索性開個新ac

好想沉澱下之後寫個故

I know that feel

睇來大家近排都有感情問題

頂住呀，貧僧前排都遇到差唔多的問題

Long d 嘅感覺係最難受😣頂住啊巴打

小弟係外國讀書，好想拍拖，但又怕最後返香港後會long d 嘅我，哩種感覺仲難受😣。

今日睇咗 與神同行，當中有幾句可能參透下
“沒有分離，又可來相遇”
“與其埋怨一個人，恨一個人，不如換個角度諗下”

longd真係好辛苦 I know that feel

!!!!!!
我今日都睇完，睇到某啲對白都好想上黎講

又話出link
飛機大砲工作人員

link

好少喺lihkg見到冇盲反與神同行嘅巴打

好想快d睇異能故